[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (71)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (70)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合21/4｜次回合28/4
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

2022卡塔爾世盃外

已決定延期舉行，FIFA及AFC將會於稍後時間通知香港足球總會有關賽事嘅新賽期。

港超聯 (東網免費直播)

2020-03-18 理文 vs 傑志 將軍澳運動場 14:30 閉門作賽

足總盃 (東網免費直播)

2020-03-21 東方龍獅 vs 香港飛馬 將軍澳運動場 14:30 閉門作賽
2020-03-22 和富大埔 vs 富力R&F 將軍澳運動場 14:30 閉門作賽

亞協東亞區暫定賽程
外圍賽第二圈 (兩回合均在台北田徑場舉行)
7-Apr-20
烏蘭巴托城(蒙古🇲🇳) vs 台電(台灣🇹🇼)

14-Apr-20
台電(台灣🇹🇼) vs 烏蘭巴托城(蒙古🇲🇳)

附加賽
21-Apr-20
第二圈勝方 vs 傑志(香港🇭🇰)

28-Apr-20
傑志(香港🇭🇰) vs 第二圈勝方 @旺角大球場

分組賽都有調動

From: 數字球

(感謝瘋小子手足)
終於有時間出埋我個光復港超聯Patch

全開哂會有以上既比賽
FM內容費時阻太多位有興趣先禁入去

香港外流球員討論區（23）

港joke全牆

妙計 Muu Design

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

藍豚FM香港database

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

留名

安永佳防守油麻地

理文gg

俾佢打前啦

入咗先講啦

基爾頓你射去邊

基爾鈍搞笑咩

基爾頓

石門

坑口站

一唔係盃賽就開細

和都gg

係到傑志就好大機會開細

大頭：珍惜自己嘅聯賽

差D

羅梓

射得ok啦 基爾頓射就射上天㗎喇

出基華尼頓未

多過高美斯射波係咩道理

阿鵬想學ederson

舜文....NOISY AS FUCK

場波快上快落幾好睇
加上舜文講波令場波更加好睇

佳轉打閘

macau hang first

高美欺走動太少

佢進攻都算幾有能力突破嘅球員
上年省港盃踢得幾好
打閘真係晒

雞已鈍同F7關係差到

this fake ghost

Yes

澳門球王

基爾頓真係唔明點解要勉強出 龍仔都好過佢啦

高美斯廢到

基爾頓啲走位真係睇唔明

往死裡打！

龍仔呢幾場完全消失左 搞乜

哦球迷都會嚟打埋一份

係咁射龜

收撚皮啦雞爾頓
咁撚廢又唔走位又唔畀波

費7下半場好生下

入波未

踢45分鐘既話
出菊好過出雞

godfred

和對兩邊都不利

gg lu

會懷念佢

0-1

高美斯 1-0

畜力最高興

射咗幾多腳

真

唔好和啊屌

入

贏費蘭度

費7

列老盡左力了

傑咁都入到

燈

高美斯右腳is shit

Finally....

符籙

理文近距離睇列老防守

高美斯慶祝嗰陣跑得最快

出基華啦

後防睇波
得列斯奧守緊

MR RIGHT

理文後防企喺度等高美斯射入，cls

高美斯勁到

幾個喺度睇波

同山波上班球迷冇分別

康文署應該要禁佢入場

盡力了

唐文勁到

施碎閉門作賽之後啲輪換好似玩fm咁

還我朱sir

食屎，還我高梵

90%功勞喺F7度

打邊最好

大哥in

Godfrey

我全都要

傳球大流行

傳球大流行。。。

BF

笑左

旁述講既？

施帥死守肯定1-1完場

竟然換許

換許

換基爾頓啦呢廿分鐘踢乜

舜文講的

大哥史雲斯頓第一次同場比賽？

高凡ready

大哥勁到

黃洋大哥

大鳩都爆到

黃洋

佳下半場表現有改善

出gay而鈍都唔出係咩諗法

雞耳鈍中龍

換菊花

還我高梵

換人都燈

畫家

原來又係MVP魔咒

顏樂楓在12月港超最有價值球員選戰當中，得到近三成支持，以1票之微擊敗他的隊友基華尼頓，成為12月港超MVP。

賓希奴勁到

閘得靚

譚炳煥諗住唔俾牌

小傑仔仲未紅

佢踢法好瀟灑

史out菊in

仲唔撚出基華 抵死啦理文

紅一件5件又會係fb出po

原來出了

recio爆贏費7

Recio勁撚到

咁都唔兩黃

基爾頓係咪cls

屌你條傻鳩基爾頓咪撚出啦屌佢老母

雞已鈍走場失敗

15-17 2季以超正選

大哥D閘位靚到

難道是對傑志的「特別照顧」？ （伍健，2020）

同沙希域同level

高美欺永遠慢到跟唔切快攻

伍爺爺今晚又有新post了

12

12M

畜力多謝你地

理文12M

尼迪利會唔會又炒

handball

唉fuck 畜力最開心

原來佢踢完陸軍聯就散左班, 泰甲第5

唔會啦

1-1

我唔係要傑志贏，我係要畜力輸呀

清泉理

攬炒比數

邊隊都好, 入多球OK?

Jump

屌

攬炒ed

準備投訴點解俾12碼

畜力又贏

求其一邊入啦屌

又冇牌, 譚蛇有冇咁驚

nando

屌晒料呀

基華
踢乜鳩

小傑仔咪逞強啦

龍都唔中

尼迪利蘇沙搵件贏足球先生得唔得

基華垃圾

3對2咁樣處理

香港足球玩撚完

菊花

屌你菊花

+3

1-1你仲場中抽筋
自己走出場邊啦屌你

唔係和夠數呀

真係含得。。。畜力又贏

光sir今次都回天乏術

係咪得返武肺可以坐阻到畜力奪冠

唔怪得由球半退到平手盤

2-1

理文

lee man

正氣理文

尼迪利

足球先生俾尼迪利得唔得

嘩

其實阿鵬好勁

轉捧理文了

邊鬼個空門射給龍

bin c

紅衫又旺

都叫你出高梵㗎啦

鵬哥連救三下
都係難救

🧪 🆚 🦆
7.0 4.5 1.36
🧪 +1/+1.5 2.0 1.8
3.5 1.8 2.0

阿鵬

伍爺爺：DLLM，今晚出po了

其實理文咁博做咩?....完全係損人不利己.....

之前對呢隊波一直都冇咩野......而家真係好憎 唔明做咩要損人不利已?

一陣有咩事真係唯你事問.....

明明已經咩都冇得爭,又唔洗降型

之前仲對你咁好, 又比列斯奧 佐迪你地.....飲水完全唔思源

而家只希望東方加油......佢要踢亞冠的!

捧理文了

伍爺爺又要出文了

fifa被ea造咁
救極都彈番落人地到

第一下撲得柒咗啲，整體ok

全港超請讓路理文奪冠

駁唔刀

第3下好撚靚，隻腳叉出嚟擋走

中

伍健：屌！吳超覺 廖國文 譚炳煥都唔識吹 我落場吹了

FT Lee Man 2-1 Kitchee

䁱明ball 救港

Kidchild知道Helio有幾好未

曉明蛇

要撐理文了

今日悲劇主角:
列斯奧
鵬

基爾頓
最後10秒喺度做緊乜鳩

我剩係知唔留recio有幾撚on9

輸果球如果基爾頓本身冇牌就唔駛縮手

施sir 炒得未

施帥出雞耳頓係敗筆

佢應該最兩黃一紅都唔好比人打快攻啦

下場停賽, 對自己隊波又仲有利

不管黑貓白貓
識吹到傑志贏波就係好貓

傑志輸得唔扺

而家益曬畜力

2019-11-02 富力R&F 5 : 1 理文 超級聯賽 廣州燕子崗體育場

有排追

呢排旺下盤

兩個fans

真波隊出手屌打畜力

恭喜富力勇奪香港超級聯賽冠軍

hiumingball

今屆點都係畜力架喇

理文唔似唔會自爆

贏佢再靠其他隊令畜力失分

我覺得菊花邪住就真

理文咁都贏到

錯

一係東方9連勝ok?

kannas b

訪問ndri

基爾頓啦屌 有乜撚貢獻真心唔明貪佢有咩好

差D又開口中

Kannas d英文

大佬
anyone but 畜力

Kannas可唔可以唔好再chok口音

第一球應該攬實，不過落雨冇計

Why not both?

hi errrer how are you haha err er

唔想再含淚撐av堅

次次開場白都係咁

然後

so ......

+1/+1.5 下盤
笑撚到gap gap聲

如果唔係濕第一下阿鵬應該唔會甩返出嚟

四大雞胸？

救第一下
心諗佢未撚阻住理文啦

點知仲要救埋第二同第三下

打少場lead 3分 拍定手先㗎喇可以

agger

下季Ricky ball

尼迪利 8 9月mvp
拎完聯賽照贏流浪

而家望大埔同av堅令畜力失分啦

咁自己把握唔到機會入波冇㗎喎
人哋把握到咪贏囉
利申: 傑

True

希望老棍 戰機 光手足救港

菊花門前撞高嗰下

Kannas戴咗口罩好靚

邊個mom好

原來第二下肥袁save

嗰下係難射

撐元朗都有限度啦下話
撐元朗都有限度啦下話
撐元朗都有限度啦下話

隔晚初盤受讓平半合理好多

月月鳥真係算係咁……

鵬救紅牌康個下唔好彩，彈返落尼迪利度

ricky咁都反cup，抵雞

禾埔客勝6.5推落去理文主勝7.0
上樓就係咁簡單

其實都頂到畜力遲一年拎 今次真係劫數難逃冇眼睇

伍爺爺：DLS下場我吹

問題係頭關大埔獨贏你敢唔敢買先

唯有望畜力係嚟緊三個月無得係自己場練波，狀態會差啲啦

我都無得買

仲有亞協盃

1 富力R&F 9賽22分
2 理文 9賽19分
3 傑志 10賽19分
4 冠忠南區 10賽18分
5 東方龍獅 9賽16分

社區盃呢

wfc cup

隨時大家打10場,
25,19,19

Penalty Lee Man 1-1 Kitchee? Crazy ref, Hoi didn't handball inside penalty box........the ball hit his body not hand!!! Hk ref very shit.....

陳柏文要驗腦定眼

今日真係輸佢仲想讚佢出左黎之後令傑個中場生左

唔好po佢了

Cancer就有得佢生場場睇到躁

就算理文贏到畜力
得失球差太遠

hand is a part of body tho.

理文下季會唔會揀旺角場

紙蛇9戰19分
同樣 場數差 3分姐

5-1難追

佢呢啲級數的外援，根本打唔到大會

tko

得失球差太遠

紮根將軍澳

算啦 今年都係畜大機會

仲有9場

傑志之後要全勝
再加上畜力輸兩場
傑志就可以反cup了

首循環慘敗畜力5球

畜淨低賽程要打邊隊？

楊手足出手未

除左流浪隊隊都要打

難聽啲講
今日紙sir真係幫畜力抬橋
對賽成績差太遠

愉園 傑志 理文 飛馬(對兩次) 東方

你屌下你班友先

傑志總領隊

理文加油

難聽啲講
今日傑志自己唔爭氣

係 理文應該要走場輸3粒幫傑志抬轎

得東理傑叫做有啲機會

飛馬 仲要兩次

賽程密，今日都唔到最佳陣容

真係要屌就屌基爾頓啦

旨意閪馬就死得

Once you go black, you never go back~ 🙆🏿‍♂️

東埔傑

條友係咪有病

搵個場練波都難，但傑有私家場都唔夠人踢

笑死

幫傑志抬點都好過幫畜力抬啦

數漏咗 仲有禾埔

咁洗唔洗叫哂8隊對傑志都讓賽比你呀
自己贏唔到就怪人贏你
理文唔可以後上奪冠嘅

要靠承龍大哥喇

輸到傻撚咗

作客白衫都未踢
靠郭蛇了

邊撚個黎

理文今日贏波係有啲運，不過輸既最大原因都係因為斯帥上半場排錯陣，如果唔係傑可能上半場都入左一兩球啦

傑總好心你唔好咁肉酸啦

到時法比奧曾至孝又派膠

五件今晚對白：
1.已決定炒領隊，謝謝。
2.三等球證都知波打手，唔洗俾十二碼。
3.比巴西球員累死

咁都好d

Ricky

潔廁今日贏咪又係輸overall得失球差

你咁講所有強隊都唔會輸俾弱個隊啦on9

點解傑撚可以有咁多癲佬 香港、荷蘭俊立 塵拍聞 傑總 張國明細佬

真
輸咪輸
係踢得柒 出人柒換人更柒

數字嚟講最多球迷都多on9 所以支那咪地球毒瘤

唔關事嘅，不過上年佢地成日話個場爛咗影響好大，心諗全港超都係人造草訓練

仲有第13輪爛區作客廣州

今年唔賴場啦
賴人腳

因為呢班人成日係網絡世界發表偉論 曝光率高

基爾頓喎

張國明細佬病情算係呢幾個最輕微

部分原因係賽程密，要輪換，連畢頓史雲斯頓都要做正選

第三句對白明明係垃立嘅

計對賽成績先

理文主教練陳曉明認為今場最終時刻反勝，和後段變陣成功有頗大關係：「後尾我哋拚死一戰，轉咗陣式之後，加多咗前鋒出去，有「嘉恆」（梁嘉恆）同基華尼頓，令前場多咗變化。」「曉明Sir」坦言今場球隊雖然發揮未算最佳，但能夠全取3分，絕對不少得球員超強鬥心，他希望今場勝仗，能為理文餘下賽事注入強心針：「今場希望能成為理文下半季嘅『反底』一戰，成為轉捩點。球隊氣氛士氣，因為呢場波有好大振奮，我諗呢嗰好重要。」

瘋人院？

2019-11-29 0 : 0 8 傑志 vs 富力R&F
超級聯賽 旺角大球場 20:00 $120, $40

120蚊睇窿窿

石門精神病院

其實出佢地冇乜嘢，最大問題係擺F7打中間，搞到中場輸曬

明知賽程密又咁重視聯賽，咁咪將呢兩場正選調轉囉

AFC決定押後所有亞協盃賽事直至另行通知。

資料來源:

From: 數字球

我嘅澳門送中之旅要取消了

畜力真材實料咁然
小傑仔貨真價實咁輸
職業波邊有得讓，係咪睇連登睇到傻咗

流浪呢啲咪讓送分童子

理文主帥陳曉明直言過去兩個月非常難捱：「球隊整個一、二月都很迷失，不單止技術部分，更甚是有很多未知的事情，我們作為教練團也很難適應。」他又指球員今場顯示出極強鬥心，希望戰果會成為球隊下半季的一個轉捩點。全取3分後的理文只差榜首富力R&F 3分差距，仍有力競爭球會首個聯賽錦標，不過陳曉明坦言不希望給予球員太大壓力：「下半場仍有9場賽事，這9場可以發生很多事、可以甚麼也不是，我們會繼續努力，最重要是今場對士氣有很大幫助。」被問到在全球多個足球聯賽停擺下，在香港仍能領軍出戰的感覺，他謂作為足球圈人士不懂太多疫情事，但會繼續全神貫注：「我們就算在訓練中心比賽又好，訓練又好都沒有『揸流灘』。今日不知明日事，可能突然又要暫停球賽也不知道，但我們每場都會『盡做』。」

傑志今仗以羅梓駿任左翼配以安永佳擔任左閘，但兩人欠缺默契及狀態，令中場偏左的費蘭度獨力難支，加上另外兩名中場林恩許及史雲斯頓表現一般，傑志中場明顯缺勢。

職業波

後備入替的傑志隊長黃洋就直言對賽果非常失望：「領先1球的形勢是很好，只是最後很可惜不能保著不敗，對我們是一個教訓。」球隊在4日內連戰2場，今日亦以部分年青球員上陣，惟表現似乎未如理想，黃洋就表示對此感到無奈：「我們只有兩日時間休息，調動上是有點困難，怎樣也要有些輪換。但年青球員一定要有機會表現自己，今日也是一個好好的經驗和在港超賽場的測試。」

畜力或成最大贏家

嗰日我好似係飛咗去食好西
避過一劫

理文除咗馮奇年代贏過一場杯賽之外未贏過富力

03月15日
貝鈞奇：「只要香港情況還可，本地波仍然會繼續閉門作賽，要安排球迷入場則暫時仍然有難度。我們仍然傾向4月安排港超聯上演，只要各支球隊不反對就會繼續。」

其實施帥有過啲咩建樹

撒亞人

今場撕碎排陣失誤啦 三中堅打多兩隻閘完全係多餘

喂喂喂，之前話潔廁easy win果班去晒邊話

其實呢場算高質

1.敢出年青球員
2.堅持地面推進 組織攻勢
雖然大部份入波最後都係靠兩翼自動波 但係都叫有嘗試 唔會直接鳩斬上前場

歷史在重演 這麼煩囂城中

港超聯 顏樂楓膺12月MVP
03月18日(三) 15:12

(圖片提供：香港體育記者協會)

由中銀人壽呈獻，香港體育記者協會及香港足球總會合辦的「2019/20球季：中銀人壽香港超級聯賽每月最有價值球員」，「12月最有價值球員」經過專業評審團遴選後，由理文中場顏樂楓當選，成為今季首位奪得港超「最有價值球員」獎的華人球員。

理文在去年12月共4場比賽，包括兩場港超聯賽，1場「高級細銀牌賽」及一1場「菁英盃」分組賽，四戰全勝，攻入14球僅失1球。顏樂楓在4場賽事全部擔任正選，當中3場更擔任隊長。在12月22日的港超聯賽，理文主場1比0擊敗東方龍獅一役，顏樂楓貢獻全場唯一入球。在4日後的「銀牌賽」4強，理文亦以3比0輕取和富大埔，進身決賽，他亦踢足全場。

在中場擔演重要角色的顏樂楓，出眾及穩定的表現，在12月港超最有價值球員選戰當中，得到近三成支持，以1票之微擊敗他的隊友基華尼頓，成為12月港超MVP。

理文在聯賽補賽最後階段絕殺傑志，取得爭標旅途上的重要3分，副隊長顏樂楓賽前獲大會頒發12月份最有價值球員獎項，他笑言最近太多不愉快事件，果然獎項有助「沖喜」。

這位悍將在球隊追平後不斷高呼提場，要求隊友集中精神，避免球隊重蹈覆轍，在完場前再失守，勝利女神最終也站在顏樂楓及理文的一方。他賽後跟隊友擊掌慶祝，並滿頭大汗地接受訪問：「勝利是捱回來的。要捱很多拳也不倒下，才有機會反勝，證明我們是支有韌力的球隊。」

顏樂楓過往在訪問中說過，即使面對逆境也要緊守信念，他相信全隊這仗也做到這項要求：「始終聯賽要追趕前列，這場正面交鋒的6分波不容有失。爭標就要當每場比賽也是決賽，困難不是放棄的藉口。」

理文主教練陳曉明強調球隊在這段期間並沒「揸流灘」，聯賽下半季尚餘9場，希望球員付出最大努力爭標，「下半季仍有很多比賽，球隊可以甚麼也不是。不過這場勝利振奮隊內士氣，希望可成為理文下半季反底的轉捩點。」

2019-11-23
陳肇鈞：「可能是我的踢法未能符合教練需要，始終他那一套是歐洲式足球，特別注重衝撞型、有體形及力量的球員。港隊陣中也有數名技術型球員長居後備，自己在他執教下，也看不到能有什麼上陣機會。」有見及此，Philip表示自己要認真思考未來方向。

2020-03-17
陳肇鈞直言，Ricky近期對球員的信任出現些微動搖，彼此「不太協調」。他道：「Ricky要求速度及側擊，但隨着部份球員年紀漸大，體能上及技術或踢不出效果。或者他找不到符合穩守突擊的球員，季中有球員離隊及加盟，又帶入了其他風格。而球員及教練在方向上也有點分歧，相信是今季令人失望的原因。」
陳肇鈞大讚Ricky是位值得尊重的教練，因對方助他重燃信心；他認為Ricky已為南區建立一套「硬淨」風格，離任未必非好事，「也許是時候轉變，他的離開或是個好開始。」

小 kidchild輸到傻傻地

【梅州隊前鋒多利確診新冠肺炎】
3月17日0時至24時，廣州市報告新冠肺炎新增確診病例3例，均為輸入病例，其中包括中甲球隊梅州客家的巴西外援前鋒多利。
徐宏傑證實梅州客家的職球員需在當地政府安排的隔離所接受隔離，他表示自己跟球會並無特別措施防疫，只聽從隔離所的安排：「我哋每日都有檢疫測試，要量體溫，同埋隔離所會畀啲中藥我哋飲。」

唔計十二碼
兩球波都入得好唔俐落

0:0同好唔好睇兩回事

應該話列老同阿鵬都盡哂力
列老仲要冇人幫

傑嗰球同理文入嘅第二球睇到我勁嬲 兩球勁似 都唔係一掂即入嘅波 係撞左幾下先比人射入
但兩球一樣無人有意識衝埋去防守 企哂喺小禁區睇波 個個覺得入硬齋睇唔郁 明明兩球都係唔收步埋去嘅波就有可能唔失 咁嘅態度學人踢職業 呢個已經唔係能力問題而係心態問題 連基本嘅爭勝心都無仲旨意踢職業/港隊

最後 列斯奧要入港隊喇 fit到痴線

你啱
擋波嘅擋得幾好
奇在冇人幫波

難得今日鵬哥上身

真心唔明咩心理 就算最後要失 你都係要跑多兩步姐點解可以2隊啲人都唔埋去

Momo 得意留明

著得太密實
9/10

每一次都有唔同
會跟返當日心水留名

下季搵日援可以搵井村幫手喎

亞協無限延期

其實好撚難聽 chok撚到 我寧願聽港式英文

I recommend some HongKongese players to J1 club

Respect

搵港援去日本得唔得

拍住梁凱寧都毫不失色

部分傑迷耐唔耐就會叫施帥out

8.5/10

Cathy

此言差矣

cathyb >>>>>>>>>>>>>>maggie

計樣直頭靚過梁凱寧啦

體育 【港超】傑志1:2遭理文絕殺失次席 連續10年戰亞洲賽堪憂 (19:09)
2020/3/18

理文在今午港超閉門補賽，憑射手尼迪利於完場前6分鐘梅開二度，以2：1絕殺反勝傑志，反壓對方升上第2之餘，亦以一場勝仗掃走上周足總盃出局的陰霾。傑志被打破今季聯賽不敗身，兼在4日內經歷兩連敗，對爭取連續10年出戰亞洲賽構成打擊。

今午在將軍澳運動場閉門上演港超補賽，由兩間剛於足總盃出局的港超前列球隊對碰。傑志剛於周日不敵東方龍獅，正選收起隊長黃洋、洛迪古斯及蘇沙等主力，面對完整陣容出擊的理文，在上半場受壓，但理文先後有尼迪利頭槌中楣及亞哥斯達射門中柱，兩軍半場互交白卷踢成0：0。傑志換邊後換入中場基爾頓後重奪控球權，並於66分鐘由高美斯打破僵局，攻入加盟「藍鳥」後首個入球。傑志未能再增添紀錄下，完場前88分鐘，更有李毅凱在禁區內犯手球輸12碼，尼迪射主射中鵠。及後傑志空群而出入球心切，反在補時3分鐘，被理文一次反擊得手，門將王振鵬雖已三度撲出鄭兆均及余沛康的攻門，仍被尼迪利補射破網，理文最終以2：1絕殺傑志，賽後9戰19分反壓同分的傑志升上次席，只落後榜首富力R&F3分。傑志在足總盃8強止步，只能爭取聯賽冠軍，以爭逐下季亞洲賽資格。

理文在上周足總盃首圈，戰至互射12碼被和富大埔淘汰出局。主教練陳曉明承認，過去兩個月球隊受賽程不明朗及不穩而變得迷失，疫情及復賽時刻有轉變下，教練團及球員均很難適應，又指今仗球隊發揮不算理想，但勝在球員鬥心強及有運氣，「希望今仗是下半季反彈的轉捩點」。新冠肺炎疫情在全球爆發，陳曉明指，職球員此刻只能因應情况，全神貫注面對工作：「今日不知明日事，可能將來賽事突然又要停擺，我們都要接受，但每場比賽都會盡做。」倒戈的理文隊長列斯奧說，傑志不可能每季都勝出，但稱：「他們已展示重奪聯賽冠軍的決心，陣中仍有很多出色的球員，不需多說什麼。我亦很享受今場比賽。」

另外，傑志中堅艾里奧剛在周日被東方射手盧卡斯批肘，致右臉顴骨骨折，他今日亦有到場觀賽，透露將於明日做手術，並稱已收到盧卡斯道歉的短訊：「我對他沒有不好的感覺，這是足球，可能之後會見面讓他請我午飯，現在我為未能比賽感憤怒。」

另外，亞洲足協宣布，考慮新冠肺炎疫情，決定將所有亞協盃賽事押後，並留意事態發展再決定何時復賽。傑志及和富大埔原定4月底及5月初，分別出戰亞協附加賽及分組賽。

但下季先再有港隊
唔知佢到時狀態點

可唔可以改做would u recommand Hong Kong player to J league club?

Maggie > Cathy

要寄望大頭文星期日教訓下光sir

Kidchild
贏我陪你君臨天下
輸我陪你...都係不了

都算好架啦
起碼有同一隊波可以割蓆
香港大把球迷支持完一季隊波下年就唔搞

所以傑迷係好幸福，珍惜啦
身在福中不知福

J3 都殺

J2 J3 are OK
可能低組別仲好 有得踢

Maggie + cathy = 無敵

都係我哋禾埔M子勁

金龍做攔路虎？

睇怕下年要改名喇佢

搵人同佢講

改咩？

恭喜理文嘅列斯奧，喺0318「中銀人壽香港超級聯賽」理文對傑志賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」，呢次亦係佢今季第一次當選，所以無論係Kannas送上獎座同滴雞精嗰陣，定係之後畀隊友潑水同佢慶祝，佢都笑到成隻「四萬」咁。

賽後，理文好多位球員都成為咗在場傳媒行家嘅圍訪對象，好似梅開二度嘅尼迪利，同賽前攞咗「12月份MVP」嘅顏樂楓咁，當然全場表現好好嘅列斯奧都有份啦！大家就時間就去睇番同事「#骰仔」幫Nando做嘅訪問啦！ 【訪問連結】

理文 Lee Man
仁和堂滴雞精

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

菊花企小禁區頂睇戲

一球已經睇到香港球員唔識執second ball問題有幾嚴重

禾埔都應該唔存在

應該冇咁快到佢地呀？

嘩
嘩
嘩
哦
入咗
沖涼

巴士的報

理文主帥陳曉明在疫境波賭贏傑志，最後關頭換前鋒孤注一擲，他賽後興奮地說：「這場其實是首循環賽事，踢罷這場我們仍然維持在前2、3位。事實1、2月球隊有點迷失，不止是技術部份，而是因為社會環境一時踢一時不踢，賽程轉變令我們很難適應。尾段轉陣，我們擺多一些前鋒，放上基華利頓加強攻勢，事實今場發揮未算最好，贏波是有點運氣。」

理文將帥瘋狂慶祝。

問及理文是否可以爭聯賽冠軍？陳曉明說由季初開始他也是同一個答案：「爭聯賽，我們由頭到尾都唔講，下半季還有9場聯賽，到頭來可以什麼都不是。當然，贏下今場比賽，對於球隊士氣有很大提升，全隊人都很振奮。」

因為疫情，全世界的體育比賽幾乎暫停，奇蹟地香港超級聯賽仍然繼續，足總主席貝鈞奇都說只要環境許可會維持作賽，算是讓大家苦中作樂。問及在疫情之下仍然可以帶隊工作有何感受，陳曉明說：「關於疫情、疾病，事實上我哋唔識情況如何。可能聽日無波踢呢？無論如何，只能夠說，我們沒有因為疫情停止練習，無揸流灘，可以做到的情況，我們全部都去做，盡做!」現時聯賽前列5隊分數接近，還有9場聯賽，疫境下的香港超級聯賽冠軍誰屬仍然難料。

玩FM，畜力主場對白衫對四個12碼

佳佳

睇錯原來得三個

都合理啊 買撚起晒㗎啦

FM都咁樣
證明條後防垃圾不堪

60分鐘前係嘅，但主要係因為f7去返左邊

之前連贏9場太放鬆喇

依家大埔有啲機，鬥攻開大

呢條友work rate極低次次傑志一出佢啲波就慢到仆街
見人屌基爾頓 不如屌咗菊花先

吓。。。2個都對板

recio第2下唔擋肥袁就接到

外援同本地好大分別wo
基爾頓似下游料

理文問題
板凳尤其後防深度唔夠，而且聯賽入得 18球尼迪利佔一半，如果主力球員無傷表現應該keep到，有傷就麻煩，爭冠機會要睇埋其他隊可唔可以令畜力失分
以上次賽果睇要令蓄力失分有 d難度，睇下紙蛇有冇計

仲要左右閘都係炸彈

why not both
.

[東網直播]【足總盃】21/3 14:30 東方龍獅 vs 香港飛馬 即場討論

99%東方win

下遊實力嘅閘 根本有理念都無用 都執行唔到

100%的波

今日睇到佢哋出波真係笑咗
係咁出啲軟弱無力嘅波 落點又冇，好似出畀傑志中堅頂咁

求神拜佛列老身體健康
咁就可以推煒廉去右閘

過到今季都過唔到下季喇咁嘅年記 根本重點就係全個球圈都看輕閘位 全部都係客串，唔夠人爭其他位就改造 無專門踢閘嘅球員出身點會有勁閘 我直頭覺得香港閘仲缺過中鋒

前鋒可以靠入籍 轉打無鋒陣都得
但係就唔可以冇閘

好波

養埋班癲嘅
呢個時間就好駛好用

上一次咁俾人屌 係咪就係上季季尾對大埔定傑志前好撚串俾人衝晒入去圍屌

又係時候重溫一下呢首流行經典金曲

大埔

lm binc

咁嗰單仆街好多

FM港超唔用Edit好難玩
隊隊都完哂就雞哂d人 跟著就出d十幾歲假人
外援連中甲level都簽唔到...球探又廢

fm喺某啲運作上低估香港低估得太緊要

訓練同青訓應該唔會成個港超都得1
傑有自己場地 流浪都有會所

如何今年畜力又攞唔到冠軍就真係

fake news

係低得有d離譜
加埋佢國家個青訓rating都低
如果我咩設施都keep住唔升
應該10年都gen唔到多個樂仔級數(CA:8x PA:10x)嘅人出黎

試過add manager 叫PSG俾50M我使
點知董事局都係咩都Ban
球場又唔加位 買人有錢但人地話港超rating太低不了.....

名氣太低
但打得多亞冠就簽到臨退休嘅歐洲球星
唔記得16定17簽過Giroud 香川真司
20我簽過Jedinak

都合理嘅
樂仔都唔算係香港青訓出身

徐宏傑 鄭兆均
呢兩個算香港青訓喇掛
我諗傑仔pa都起碼有80
港隊正選級別

係場邊睇人屌羅港威屌足全場同睇俊立衝落場屌蓄力唔知邊個整傷擔泥都值回票價啦

搵人返唱未

嗰場真係屌唔落港威
睇到我嘩嘩聲

好高汁

fm macbook去邊度買？？
想玩港超patch

Steam

macbook fm load唔到港超patch database有冇人都係

天下無不散之筵席，冠忠南區於「足總盃」八強戰不敵和富大埔後不久，透過Facebook專頁公布與主帥鄭兆聰結束5年情，並會由領隊貝可泓及助教高尼路共同接手，帶領球隊完成今季賽事。Facebook專頁「我撐本地波」在新環節《深夜Brainstorm系列》中，假設球迷是該「菁英盃」決賽分子的新帥，將會為球隊排出怎樣的新陣式，結果多個留言都選擇排「433」，另有「442」和「4231」，至於還有留言揀5後衞嗎？當然沒有吧！

Dice Him及CowSir的433
首位留言的Dice Him排出的「433」，竟跟「足總盃」8強戰當日負責評選「Man Of The Match」的前「最佳教練」「Cow Sir」陳志康有10個位置相同。把關的都是謝德謙，4人防線（左起）陳凱柏、列文、比圖、積施利，中場3個是陳肇鈞、狄卡奧和劉浩霖，3個箭頭大家都揀選了正中鋒是查維斯，以及右前鋒的夏志明，只是餘下的左前鋒Dice Him選擇了文迪斯，而Cow Sir則揀了迪亞高。就自己的選擇，Dice Him留言指左、右前鋒和中場都要參與防守，而兩閘則輪流伺機上前助攻，整體防守力應不會亞於5後衞，但侵略性當比「532」大得多！

Wing Wai Chark的442
選擇排「442」的有資深球迷Wing Wai Chark，他表示考慮到冠忠南區陣中老將不少，個人認為同類型中場球員偏多，故選擇收起「老大哥」列文，並且解放前鋒底的許宏鋒擔任左翼，左後衞則起用早前在「康城盃」（「菁英盃」的花名）表現出色的陳凱柏。中場排出一攻一守的文迪斯和狄卡奧，查維斯和陳廣豪則成為前鋒拍檔。

陳思駿的4231
最後睇睇陳思駿揀選的「4231」，他針對防線的速度，選擇以川賴浩太取代列文，夥拍比圖鎮守中路，兩閘起用年青具活力兼爛打的許宏鋒和陳港斌。兩個防守中場由劉浩霖拍住狄卡奧，掃蕩有效率，亦可負起轉守為攻的源點。實際中場派牌重任，則交予「菲臘仔」陳肇鈞；側擊就由迪亞高和夏志明負責，三人齊齊支援單箭頭查維斯。

「小貝」高尼路夠經驗唔使擔心
其實球迷們不用太擔心，特別是冠忠南區的擁躉，因「小貝」和高尼路皆有豐富的領軍經驗，曾為公民和東方沙龍立下少功績，絕對勝任新崗位。

keep住入亞冠16強應該可以一年一星至兩星
講緊係啲亞洲國家啲前隊長

「兩閘起用年青具活力兼爛打的許宏鋒和陳港斌」
美帝都係返去打閘啦
btw手足們居然唔俾吓面揀家銘
好唔sick波

武漢肺炎康復者日後能否繼續當上運動員，暫時因未有先例難以評論，不過理文足球隊體能教練蔡振賢則認為，由於肺炎病菌會影響肺功能，即使患者康復後，也應該避免進行劇烈運動。

本身為前澳門代表隊成員的蔡振賢表示：「沒聽聞過港澳有肺炎患者康復後，仍能繼續運動員生涯的例子。運動員一般受傷後，可以透過物理治療去復元，但由於肺炎會影響肺部功能，若足球員患上後，已不太可能繼續能踢波，如果是空手道運動員的情況其實也差不多，都不會建議繼續做劇烈運動。」

列文打左閘後上助攻
反擊用查維斯唔用夏志明

傑仔唔好有事

叫理文簽走羅振庭吧啦
應該幾啱hiumingball

咁大劑
準備買macbook fm

有冇自己改過野？改左就要test league

冇 一down就入咗個patch落去

fm好似今星期免費

同你一樣 球員圖又load到少少only
Eg 有李毅凱 陳晉一樣 又冇費蘭度 膠鵬個d

球員圖我又冇問題
不過database完全用唔到 葉卓文打左翼

steam仲係 $260

我load 到
係咪擺錯位

係咪20.4？

係20.4

係擺editor data？

Mac：
Football Manager的遊戲資料夾會放於以下位置：

Users/[username]/Library/Application Support/Sports Interactive/Football Manager 2020/

冇人揀佢

羅振庭踢元朗有d嘥

3月21腳腫盃四強初盤
🦁 🆚 🦄
1.56 4.6 4.52
🦁 -1 1.9 1.94
3.5球 1.86 1.96

小球gogogo

free 到下星期三，之後都係要比錢
一個星期FM套野都未摸熟啦

啱啱買左
佢有一個2020同一個2020 touch, 兩個都要裝？

Google translate?

曉明蛇生日快樂

download完個patch解壓唔到

我嗰邊fm翟廷峯勁過傑仔 brian fok係港隊正選

我果邊都係 冇裝patch
BF直頭係港隊star player
伊高返日本踢橫濱FC 差啲比佢入埋波

美帝應該好過史必啦

車仔好用到仆街

佢老味亂咁set數值
有d有潛質但set左固定PA
傑仔好似係其中之一 一定係7x

講真 港超嗰班人有堆set高少少PA去到9x都唔怕
因為十個有9個CA最後都唔會升到去8x

羅梓淨係打到右閘數值又廢 仲要話佢單蹄 龍仔技術得5 大哥領導力得5 一仔無球跑動得1

無核武玩到嬲

4231
查做柱等企正中分波左右翼
左右翼同時要回防 打防反

一後波全部返後
一有波就傳去查

App store download Unrchiver啦...

OS X新手？

平時好少解壓野
同埋未試過用macbook打機

1:35 大頭枝回力鏢

「如果頭先佢下佢去哂佢玩完喇」
結果唔去哂就成隊玩完

FM為BF正名

艾里奧變咗施治

【艾里奧的話】

上周與東方龍獅的比賽中，因被對手手肘批中右邊臉頰，而導致臉部顴骨骨折的艾里奧，在受傷休養兩天後，在周二再次投入簡單訓練，不過需要佩戴頭套作保護，他當日亦沒有參與分隊賽。訓練後，這位中堅接受我們的訪問，剖白當日受傷後的心情。

艾里奧已於今早接受手術，待進一步觀察後，有望於日內出院。

#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

比賽片段來源: 我撐本地波

=================================
安裝方法：
1. 將解壓後檔案放至以下路徑：文件\Sports Interactive\Football Manager 2020\
2. 重新開始遊戲時選取以下4個editor data，並且在右上角選擇資料庫為Football Manager 2020
3. 圖像包的安裝教學請參Fm港超聯球衣包撰寫的教學
4. 完成！Enjoy！！！

第二個step macbook係點搞……

【足總盃四強冇人講？】- 玩遊戲送足總盃毛巾及酒精洗手液

冇人講？咁就由自己開始講！而家開始只要跟下面規則完成遊戲，兼被我哋選中，就可以獲得足總盃毛巾一條及酒精洗手液一枝。

遊戲規則：
1) Like 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 呢個page
2) Like 呢個 post
3) 去到上面嘅google form 回答問題同埋填好聯絡資料

*每位球迷可以參加遊戲一同埋遊戲二 各一次

遊戲一：喺2020年3月21號 東方龍獅 對 香港飛馬嘅賽事中你支持邊隊晉級到足總盃總決賽？
請Click入: 作答
(截止時間2020年3月21日 14:30)

遊戲二：喺2020年3月22號 和富大埔 對 富力R&F 嘅賽事，你支持邊位球員打出好表現？
請Click入: 作答
(截止時間2020年3月22日 14:30)

我哋會喺2020年3月23日後分別喺兩個問題選出答得最好嘅100位玩家，再陸續以電郵方式聯絡。禮物會以速遞方式送出，費用全免。

#足總盃 #FACup #SF

帶鬼面罩好似好啲wo

無計，大會覺得佢身高弱點太突出
明明純天生右閘，卻呢幾季無人問津

btw屌佢個閪啦，我連即討po都開埋
無人講

林大輝應香港開電視邀請擔任體育節目主持，專訪七位本地體壇重量級人物

周六晚首播的《大輝主場》已專訪前足球總會主席梁孔德、前東方及南華總監梁守志、現足主席貝鈞奇、傑志會長伍健、立法會議員馬逢國、體育專員楊德強及港協副會長霍啟剛，而播出片段所見，林大輝是毫不留情面單刀直入「盤問」受訪者，包括直問霍啟剛成功追求著名跳水運動員郭晶晶經過，還「質問」不懂體育馬逢國，如何在立法會代表體育界等。

想睇吓點樣毫不留情面

舜文呢d先係講波 相比之下大頭成個街邊阿叔咁

舜文減少鳩叫就perfect

【武漢肺炎】康文署仍封場積壓大量賽事 貝鈞奇：甲乙丙組或無法完成

足總主席貝鈞奇今午表示，香港疫情如未有明顯轉差，相信今屆港超聯的賽事可以完成，不過，甲乙丙組低組別聯賽因康文署仍然封場，積壓大量賽事，要在5月中完成全部賽事的機會不大，而足總將先聽取球會意見再研究對策。

武漢肺炎威脅下，康文署本月初開放將軍澳動場等部份合規格場地讓足總閉門進行港超聯賽事，總算解決港超聯的問題，但低組別聯賽自1月中開停戰，至今復賽無期，積壓大量賽事，要在5月中完成球季，近乎不可能。

貝主席今表示，港超聯目前按編定賽程進行，如本地疫情沒有明顯轉差，相信港超聯可以在五月底完成，至於低組別賽事問題較大。他說:「康文署仍然未開放其餘足球場，就算場地重開，甲乙丙組球員因有本身工作，不可能加插周中賽程，還有超過半賽事未完成，要在5月中完成餘下聯賽，基本上是不太可能，而足總短期內將先聽取球會意見，再研究如對策，包括各組升降。」來季有意升港超聯的晉峰目前在港甲居首，領先次席港會5分，尚餘13場賽事。

記者：曾雁平

又抽cc台水

超聯前後踢味得lol

咪當雙、三料娛樂

一定係咁

低組別嘅波直播錢邊個畀？

唔播咪得囉
根本就安排唔到，甲乙組分分鐘場場唔齊人

手機直播咪得囉又平又抵

仲有有冇留意gay2頓係最早回防嗰個，但係入波前嗰幾下射門佢都冇再出現過喺個wideshot度

香港人丹尼：香港嘅事就係我嘅事！

「有人覺得香港嘅事與我無關，但其實我都係香港人，都係屬於呢片土地，就算好與壞我哋都係一齊度過。」縱使出生地、語言或文化與本地人不同，但自2010年來港踢足球的傑志後衞丹尼（Dani），卻十分熱愛香港，還希望在自己擅長的領域作出貢獻，承擔起為港隊作戰的使命。

2010年，時年28歲的丹尼加盟傑志，10年間為球隊贏得逾20項錦標。自2017年取得特區護照後，他為香港隊出戰過大大小小國際賽事，為其職業生涯寫下輝煌一頁。回望過去，Dani已由盛年漸漸踏入職業生涯黃昏，而在家庭生活之中，亦由當初只有他和太太「二人世界」，陸續成為如今幸福美滿的「五口子」。

在香港居住10年，Dani早已認定香港為家，更積極融入本土文化：「我生活上唔會淨同西班牙人溝通，喺唔同場合同本地人接觸，咁先係『活在香港』。」去年，他舉家由紅磡的私人屋苑，搬到位於西貢的唐樓單位，亦安排兒子Iago和Roque就讀於本地學校，而他和太太Maria，更為初生女兒Nora的名字上，加添了中文字「Mei」（美），反映Dani如今已完全扎根香港。對比起部分在港工作，卻只過着離地生活的外籍人士，Dani的生活模式就顯得相當貼地，更幫助他了解本地社會實況：「我喺到生活咗10年，應該要知道個社會發生梗咩事，關心周邊嘅事物。」

常言道：「生活離不開政治」，而Dani就正正曾在2014年，以自由記者身分於金鐘的示威現場採訪，相信他對香港的政治局勢絕對不感陌生。及至去年，因反修例事件牽起一連串社會運動，他的感受更深：「有次揸車載住屋企人，突然有示威者出現，冇幾耐有警察放催淚彈。我嗰時好擔心，因為太太當時馱梗我個囡囡。」Dani坦言，理解市民的政治訴求，亦對複雜的社會情況感到擔憂，但即使前景未明，仍然無悔3年前入籍成為港人的決定：「我認為呢個係一個機會，畀我喺足球場上作出貢獻，為香港做啲嘢！」

自2017年取得港人身分後，Dani獲徵召入香港隊，出戰亞洲盃外圍賽等賽事，他自言最深刻是，前年在台北贏得東亞錦標賽決賽周入場券的經歷：「事後好多球迷讚我踢得好，佢哋嘅說話令我覺得，我係香港人嘅一分子。」他更透露，在香港大球場穿起「紅色戰衣」作戰，是其一項無上光榮：「喺香港主場比賽，全場球迷一齊呼嗌我個名嚟支持我，係一個好高層次嘅感覺，係我喺球會從來冇感受過！」

縱使已年屆38歲，但每當Dani身處綠茵草場，總能在左路邊線奔馳。問到他估計自己何時會退下來，他這樣回應：「當我有一日起身唔再對足球有憧憬，我就知我係時候掛靴，不過就算我之前受梗傷，都仲係好渴望可以再去操練！」話雖如此，不過其實Dani亦開始未雨綢繆，為退休後的生活作打算：「我唔覺得自己有天分做足球教練㗎嘞，但以自己擁有嘅知識，我希望可以搵一份有關法律同運動嘅工作，可能係球會管理層，又或者運動法律顧問啩！」

【丹尼Profile】
全名：Daniel Cancela Rodriguez
年齡：38歲
位置：左後衞、中堅
現效力球隊：傑志
曾效力球會：拉科魯尼亞B隊、富恩拉巴達、盧高（西乙B）
今季上陣次數：8場
香港隊上陣次數：15場

丹尼：唔理事情有幾困難，環境有幾亂，你都仲係我屋企，之前係，而家係，將來都係，同熱愛這片土地，大家刻骨銘記，愁或喜，生與死，也是香港地。

縱使出生地、語言或文化與本地人不同，但自2010年來港踢足球的傑志後衞丹尼（Dani），卻十分熱愛香港，還希望在自己擅長的領域作出貢獻，承擔起為港隊作戰的使命。

2010年，時年28歲的丹尼加盟傑志，10年間為球隊贏得逾20項錦標。自2017年取得特區護照後，他為香港隊出戰過大大小小國際賽事，為其職業生涯寫下輝煌一頁。回望過去，Dani已由盛年漸漸踏入職業生涯黃昏，而在家庭生活之中，亦由當初只有他和太太「二人世界」，陸續成為如今幸福美滿的「五口子」。

在香港居住10年，Dani早已認定香港為家，更積極融入本土文化：「我生活上唔會淨同西班牙人溝通，喺唔同場合同本地人接觸，咁先係『活在香港』。」去年，他舉家由紅磡的私人屋苑，搬到位於西貢的唐樓單位，亦安排兒子Iago和Roque就讀於本地學校，而他和太太Maria，更為初生女兒Nora的名字上，加添了中文字「Mei」（美），反映Dani如今已完全扎根香港。對比起部分在港工作，卻只過着離地生活的外籍人士，Dani的生活模式就顯得相當貼地，更幫助他了解本地社會實況：「我喺到生活咗10年，應該要知道個社會發生梗咩事，關心周邊嘅事物。」

常言道：「生活離不開政治」，而Dani就正正曾在2014年，以自由記者身分於金鐘的示威現場採訪，相信他對香港的政治局勢絕對不感陌生。及至去年，因反修例事件牽起一連串社會運動，他的感受更深：「有次揸車載住屋企人，突然有示威者出現，冇幾耐有警察放催淚彈。我嗰時好擔心，因為太太當時馱梗我個囡囡。」Dani坦言，理解市民的政治訴求，亦對複雜的社會情況感到擔憂，但即使前景未明，仍然無悔3年前入籍成為港人的決定：「我認為呢個係一個機會，畀我喺足球場上作出貢獻，為香港做啲嘢！」

自2017年取得港人身分後，Dani獲徵召入香港隊，出戰亞洲盃外圍賽等賽事，他自言最深刻是，前年在台北贏得東亞錦標賽決賽周入場券的經歷：「事後好多球迷讚我踢得好，佢哋嘅說話令我覺得，我係香港人嘅一分子。」他更透露，在香港大球場穿起「紅色戰衣」作戰，是其一項無上光榮：「喺香港主場比賽，全場球迷一齊呼嗌我個名嚟支持我，係一個好高層次嘅感覺，係我喺球會從來冇感受過！」

縱使已年屆38歲，但每當Dani身處綠茵草場，總能在左路邊線奔馳。問到他估計自己何時會退下來，他這樣回應：「當我有一日起身唔再對足球有憧憬，我就知我係時候掛靴，不過就算我之前受梗傷，都仲係好渴望可以再去操練！」話雖如此，不過其實Dani亦開始未雨綢繆，為退休後的生活作打算：「我唔覺得自己有天分做足球教練㗎嘞，但以自己擁有嘅知識，我希望可以搵一份有關法律同運動嘅工作，可能係球會管理層，又或者運動法律顧問啩！」

原來祖樂比post左

無人話要直播
FTC 踢日曬佢囉 一日三四場

多國足球聯賽因應疫情相繼暫停，香港超級聯賽目前仍進行閉門作賽。香港足球總會主席貝鈞奇表示，現時未有暫停港超聯的打算，萬一有港超球員確診，會馬上暫停聯賽。貝鈞奇指，聯賽目前穩定進行中，加上球員流動性較低，無需跨國或跨城市作賽，因此不太擔心。

樓上話同超聯搞雙料娛樂嘛，如果超聯有直播，冇理由播一場唔播一場掛

低組別唔會有人睇

平時大把正常波果陣就可以咁講，而家乜柒頂級聯賽都停晒有波直播都照殺啦

Spotlight search "football manager 2020"啦，會有兩個file, 睇下邊個有editor data

原來佢先打得15場 感覺佢打左好耐

15場真係好耐架喇香港可能一年先得兩三場

2017年尾先拎到香港護照，咁短時間踢到15場已經算踢得多

真，如果播南華應該會有啲生客有興趣睇嘅
利申：想睇官生

想睇晉峰

足總行得太前

其實d球會比左壓力腳腫因為係合約問題迫住上，六月先完季垃垃果堆仲唔出嚟話咩，多一個月要幾多錢

咁都有15場

真香港人

如果早啲入藉就好

如果唔係有咁多左閘好過佢 可能仲多d

18年定17年好似港隊得好少a級賽

未來靠一哥

網上見到，uhlsport 時期果個幾靚，紅色果幾個好核突

我鍾意14嗰個
白底幾靚

【蘋果即時
港超】被打斷顴骨接受矯形手術 傑志中堅艾里奧：受傷感到憤怒及沮喪

傑志公佈，艾里奧手術後，如一切正常可望日內出院，估計先要休息兩星期。

周日在足總盃八強被東方龍獅前鋒盧卡斯手肘打斷右邊臉部顴骨的傑志中堅艾里奧，今早接受矯形手術，估計停操兩星期，最快可望六星期後復出。

傑志的港隊堅艾里奧周日與東方的足總盃八強，開賽初段與盧卡斯爭頂時，被盧卡斯手肘擊中右邊臉頰，導致臉部顴骨骨折，而艾里奧傷休養兩天後，周二佩戴頭套保護隨隊進行簡單訓練，以保持運動量。

傑志今晚公佈，艾里奧今晨接受矯形手術，手術後要先觀察傷勢，如一切正常可望日內出院，估計先要休息兩星期，至於復出比賽則要視乎康復進展，如進展理想是有望在六星期後復出。

艾里奧周二接受球會訪問時表示，傷處痛楚已大減，但當刻知道傷勢不輕，需要立即離場時是感到憤怒及沮喪，他說:「對東方的足總盃是重要比賽，自己被打中臉部受傷，不可再為球隊出戰，當摸到臉骨凹陷，傷勢不輕，那刻情緒崩潰而哭了出來，感謝神，幸運地這不算太嚴重，我很快可回到球場。」傑志缺少這名主力守將，在足總盃先不敵東方，衛冕失敗，周三在聯賽補賽對理文是先勝後敗，接連失利。

你認真

唔通靠你？

會籍同會徽有排成日轉

但大頭真係街邊阿叔

D時間重疊到我唔識分

我諗個問題係無咁多個週末去踢
例如甲乙組一半都未打完，你邊度變13個週末出來
丙組仲要15個週末先踢得晒

畀唔起錢就最好，取消資格然後畜力嘔返6分

其實甲乙丙唔係每場比錢既咩，打到六七月有咩問題
最多咪夜晚波

要季前準備㗎大佬...

暫時佢都未識防守
羅梓好啲啲

浸多兩三年，佢有機做到

後面就係床，一推就可以埋牙

不了

有核武都改到燥

係有 d亂
講開又講當年uhlsport依d國際品牌有冠名贊助
近十年港超港甲好少了

蓄力依家領先，都唔知邊隊可以win到

一仔依家仲咁後生 咁快就定位打閘？
未來幾年港隊左右閘正選應該都係羅梓同傑仔架啦

雖然都想一仔打前啲
但我又覺得就係因為啲閘個個都係職業生涯中途先出家
先至搞到香港個個本土閘踢出嚟都總有啲缺陷咁

同埋香港啲華人球員好似唔識剷波咁
一係就鳩剷 剷人多過剷波
羅素sean個啲有時俾人過咗從後落剷好準

一講鳩剷就諗起高佬

我反而奇怪無乜華人識技術犯規同執second ball 咁簡單嘅野

專欄輪住嚟 心理情緒輔導更艱難
2020年03月19日 21:00

過去這兩個多月的時間，相信是我們最艱難的日子，無論在生活上及足球工作上，都面臨大重的考驗，由其我們球隊長註在廣州，一個疫症令我們有重大的變化，很多種種的原因令我們有長達一個多月的時間，不能夠正常一起訓練。

在那段日子，我們教練們除了各自安排訓練，保持球員的狀態外，球員們的心理及情緒上的輔導才是我們最艱難的工作，因為每位球員有着不同的情況，要跟每位球員作心理輔導，在那段時間一來要準備比賽的安排，二來亦要推動球員的狀態及精神去應付比賽，過程絕不輕鬆！
重回正軌向目標進發

幸好憑着大家的努力，及互相合作的精神，總算捱過最艱難的時刻，現時球隊上下重回正軌，球員們亦都回到當初定下的目標，全力向聯賽冠軍及足總盃冠軍出發，兄弟們努力吧，亦祝願香港市民身體健康，香港人加油！

富力R&F
主教練楊正光

畜力雙冠

港超，s league,澳職，緬甸聯賽
無懼疫情仍有比賽

老老實實
一哥有膽色敢扭敢去
有腦版鍾偉強
相信佢打前前途好過打閘

確實係幾聰明，鍾偉強靠身體質素唔錯所以先入到港隊

左翼有一哥, 孫銘, 佳佳接班

大哥剷波超準

鄧樂文用波其實都幾有膽色

其實陳凱柏咩料 之前菁英盃吹到佢幾勁 有冇潛力入港隊

🦁 🆚 🦄
1.50 4.33 4.50
🦁 -1 1.83 1.95
3.5/4 1.95 1.80

睇個勢s league都係準備收皮

域奇番左哥斯達黎加未？

大頭搵域奇講港超啦不如

講南區
ricky夠晒熟

舜文+域奇+莫生
夢幻組合

澳假有人用緊康城睇波大法睇live

感覺暫時無，身體質素一般

港超走得最前

又黎料

香港人加油！

都話光sir係手足黎

出波質素ok,識得第一時間扯個波出嚟，好過大部份港超閘要踩定粒波先出，同埋要練大隻啲

港超領先亞洲

講剷波印象最深刻果球都係支港大戰白雀一野從後剷走支那仔個波仲要拎得返控球權

鄭表示，職業隊需要成績，當成績未如理想教練便要承擔責任：「既然球會決定在此時作出轉變，作為職業隊的教練是要接受的，而雙方亦在平和氣氛下作出決定；疫情下，各方也困難，現在分道揚鑣，不排除將來有機會再合作。」

現居於南區的鄭兆聰表示，球隊過去幾季戰績及表現有時未如理想，但主席及班主等從不怪責，無疑是很好的班主，可惜任內未能領軍捧盃，他說：「五年來三次領軍躋身決賽，之前兩次屈居亞軍(銀牌及足總盃)，自己是欠南區一個錦標，而球隊早前已打入菁英盃決賽，祝願南區可以圓冠軍夢。」

【港超聯】與南區和平分手 鄭兆聰：欠球會一個錦標

呢幾日確診人數升得好急，同埋本身踢埋今晚果場之後下場已經去到4月4號，我估踢埋今輪都會宣布暫停

多謝班歸國子女

點解要踩定粒波
唔係粒波向前碌緊先好斬咩

【🎞足總盃．比賽前瞻 - 東方龍獅 vs 香港飛馬】

東方龍獅明午與香港飛馬爭奪足總盃決賽席位，上次對壘「梅開二度」的鍾偉強及射手艾華頓均渴望今屆捧盃而回，皆因亞洲賽意義非凡；即將「三十而立」的門將葉鴻輝亦冀領軍奏凱，為自己送上最佳生日禮物。

熱身賽對佳聯元朗

為備戰將近重開的港超聯賽，愉園足球隊在週五(3月20日)早上與佳聯元朗踢熱身賽。

球隊現正按收到的聯賽復賽賽期資訊著手備戰，並藉熱身賽檢視球員狀態及演練戰術，是役對佳聯元朗比賽初段即被對手以高強度壓逼踢法制約，賽事前半段己隊攻勢多來自死球。13分鐘，伍家揚右路開出角球，摩域治頭鎚攻門斜出。

24分鐘，佳聯元朗左路角球攻勢，己隊門將屠俊翹擋下一記射門、但就無法阻止對方球員補中。30分鐘，加維蘭頭鎚攻門中柱，而佳聯元朗隨即轉守為攻，迅速攻至己隊腹地並且再下一城。

33分鐘，林毅東右路傳球入禁區，林樂賢趁對手門將出迎解圍、左腳推射入空門為己隊追成1:2。40分鐘，加維蘭兩度殺入禁區，但都為對方球員所阻、未能攻門。

半場休息過後，教練團調整陣容並且下達戰術指示，球隊一度取回球賽主導權。53分鐘，朱偉鈞禁區外射門高出，黎培基在7分鐘後罰球直射被對方門將橫身擒住。69分鐘，己隊在中場傳球遭攔截，對方隨即反擊得手，己隊最終1:3落敗。

主教練鮑家耀在賽後表示，足總杯半準決賽對富力R&F與是役都出現傳球失誤、隨即遭對手反擊入波的情況：「一個本應是簡單的傳球，因為傳送而被對方反擊得手，這是致命傷，因此球隊要透過練習做好傳、控，不能再輕易失掉控球權。」

鮑教練續稱，年輕球員在應付對手反擊時，礙於經驗所限未必盡善盡美：「陣中小將只有2、3人是慣踢後衛，由其他位置轉型為守將的難免防守意識較弱，需要累積經驗，教練團也會多跟他們溝通、提點。」

#hvaafootball #friendly

睇文字覺得加維蘭好撚勁
雖然現實中都係好勁

佢講左d 咩

點解睇唔返既?

有Kidchild打飛機打到禿頭

假膠啦好明顯

Kidchild d白卡佬真係難分真與假

3月22腳腫盃四強初盤
🍉 🆚 🐶
3.68 4 1.69
🍉 +0.5/+1 1.88 1.83
3.5球 1.8 1.91

3.68 4

瘋人院

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，其中一名初步確診新型肺炎個案，患者是54歲男子，任職公務員，在北角渣華道上班。他在潛伏期間，曾經上班一天，之後去了三藩市外遊，相信對辦公室沒甚影響。

傳聞話確診呢條友就係上年打恆仔嗰個

即係邊個

消息指患者為總城市規劃師吳曙斌

更正，係2015年打恆仔

剛剛係公務員fd 度 FC 咗，係條仆街確診咗

右邊無人 反而左邊人滿 近有蘇沙,f7 遠嘅除左你講嘅仲有個jordan 真係大把人

但係佳我覺得暫時咁睇走勢只會係第二個龍仔 又踢唔到菁英又唔夠料聯賽正選 慢慢消失左 佢轉會或者可以

右邊靠均仔鳥

其實孫銘近期大部份時間都係踢右
Jordan職業成名戰都係踢右
佳佳對泰國u隊令人眼前一亮嗰場熱身賽都係踢右
龍仔如果爭唔贏中間都可以試下 其實佢同均仔有好多共通點
堅持要順足嘅都仲有畢頓同袁世傑可觀望

郭嘉諾賽後證實，港超聯有機會下周復賽，現只待足總作實

唔係囉，停定粒波咪可以當死球咁開，不過就會浪費一秒

但向前碌，唔係個個都可以踢得準，出嘅位置咪唔好

香港飛馬足球隊 Hong Kong Pegasus FC

【文彼得：專注防守反擊】

香港飛馬上仗足總盃八強，經過120分鐘激戰後擊敗佳聯元朗，慕沙一人更獨取四球，惟此子今場因借用條款不能倒戈東方龍獅，攻力有所影響，主教練文彼得亦作出相應部署。

「把握力好的慕沙缺陣，前線固然少了一個支點，但上半季沒有慕沙，對富力R&F、傑志時也試過打5-4-1陣式，集中防守反擊戰術的效果不錯。加上前線佐佐木周和艾華速度高，即使沒有慕沙，可以多踢『身後波』製造威脅。」

縱然缺少慕沙，文sir卻帶來一個喜訊，就是早前韌帶受傷的大衛拉菲爾有機會神奇復出：「大衛拉菲爾今個星期已開始恢復恆常操練，不過仍未跟足所有訓練，明天他的上陣機會仍是一半半，要看屆時他的情況。」

文sir透露，球隊擊敗元朗之後士氣大增，氣氛良好，希望對今場發揮有幫助。他談到球隊專注防守下，會特別提防對方的死球攻勢：「對方多名球員頭鎚都很好，包括辛祖、盧卡斯、迪高、基頓等，勝負視乎我們能否執行戰術，但球隊不會懼怕，明天目標必然是晉級，如果未戰就想著輸，不如不踢。」

希望腳總重新安排畜力 7日3賽最好東傑理南咁排

啱

睇緊s league直播，成班坡仔又係喺球場外隔住鐵絲網睇波 btw佢地都唔撚戴口罩嘅

好唔衛生

【港超聯】元朗疫情下友賽愉園 郭嘉諾指港超聯下周復賽
1小時前

佳聯元朗及愉園今晨在將軍澳足球中心進行友賽，為有機會下周閉門復賽的港超聯備戰，結果元朗以3:1勝出。

受武漢肺炎威脅，康文署只有限度開放場地，讓足總閉門安排港超聯賽事，而賽事閉門下已完成菁英盃分組賽及足總盃，至於港超聯暫只進行傑志對南區與理文對傑志的兩場首循環延期賽事，但疫情下，本月底兩輪世界盃外圍賽延期，足總已準備下周中恢復安排港超聯，並先進行首循環尚未進行的賽事。

兩支下游隊元朗及愉園在足總盃先後出局，今晨相約拍跳，前者半場領先2:1，下半場由米基爾「埋齋」，助球隊以3:1擊敗愉園。主教練郭嘉諾賽後證實，港超聯有機會下周復賽，現只待足總作實，而球隊已有一段時間沒有比賽，為準備下半季的聯賽，今日相約季內不會再交鋒的愉園友賽，除曾至孝及法比奧外，其餘球員也有落場，包括早前受傷病影響的中堅王睿。郭嘉諾說：「球隊此戰整體表現不俗，進攻做到要求，而下半季首要目標當然是護級，如情況許可下仍會給好態度的球員出場機會。」

記者、攝影﹕曾雁平

郭嘉諾意思有壞態度球員?

見識過禾果 所有球員都係好態度

2月份邊個攞「#最佳金球」同「#最佳撲救」？同之前一樣，都係交晒畀球迷朋友決定嘅！大家只要喺呢個Post下面，揀番心水選擇嘅投票箱圖再畀個Like就得， #記得淨係Like先計數喎。當選1月份嘅「最佳金球」同「最佳撲救」會直接進入季尾嘅總選。大家快啲投票啦！我哋會喺星期三（25日）晚上8點截數。

【有限度開放予其他港超球會作訓練用途】

面對疫情，賽馬會傑志中心除了取消所有公眾訂場外，亦暫停傑志足球學院、青年軍及女子隊所有訓練，期間只有限度開放予其他港超球會作訓練用途，當中，包括和富大埔、愉園及標準流浪等球會，傑志希望在「疫」境下與各球會共度時艱。

在不同球會使用場地同時，我們亦會確保使用人士的健康狀況良好。所有入場人士必須於中心入口填寫健康申報表，並列出過去14天的外遊及健康紀錄。此外，入場人士亦需接受體溫檢測，以及使用酒精搓手液清潔後方可進入中心範圍。

相片提供: 大埔足球會 TAIPO FC 愉園體育會 Happy Valley AA

#挺身抗疫從自己做起
#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

東網手足改返啱啦好嗎
難得琛仔有提名

足總盃 佐佐木周夠長氣「堅Sir」都讚！

今季獲香港飛馬委任為隊長的佐佐木周（Shu），在球隊表現搶鏡，迄今於20場賽事除1場後備上陣外，其餘均正選登場，並貢獻6個入球，同時獲得球隊與對手主帥點名稱讚。

東方龍獅主教練李志堅更對「阿Shu」讚不絕口，相信他是勝負的關鍵︰「佐佐木周活動能力高，係一個好好嘅球員。佢每場波嘅跑動同覆蓋範圍，我諗喺香港就算唔係第一都起碼頭三！佢無論進攻防守都好主動，我認為佢係飛馬最重要嘅球員，既可連繫進攻同防守，態度又好，係飛馬嘅『發電機』嚟！」

至於香港飛馬主帥文彼得亦異口同聲表示，這位日本援將有跑不完的氣力︰「『阿Shu』活動範圍都比較大，基本上每場比賽都跑成12,000米，上場加時跑成16,000幾米，喺120分鐘都跑到咁多，係我哋前線嘅一個主力球員。同埋佢始終練習同比賽態度好好，具有做領袖嘅元素，同時亦都支援到好多球員，值得我哋安排佢做隊長，帶領住球隊！」

From:

8強東方龍獅以2比0力克傑志，惟該仗中場李嘉耀觸傷半月板，或要提早收咧

足總盃 東方龍獅拼香港飛馬爭決賽權
2020年03月20日 21:26

香港足球總會呈獻「足總盃3月閉門直播」，周六(21日)下午於將軍澳運動場上演4強大戰，以「森巴三叉戟」掛帥的東方龍獅惡鬥香港飛馬。挾上圈力挫傑志的氣勢，東方無論戰意、狀態正值高峰，惟飛馬8強戰至加時淘汰佳聯元朗，於「菁英盃」分組賽又贏過東方，氣勢同樣不弱，冤家路窄，激鬥難免。（東網周六下午2時30分起直播）

8強東方龍獅以2比0力克傑志，惟該仗中場李嘉耀觸傷半月板，或要提早收咧，不過總監兼主教練李志堅認為，最近表現不俗的陳浩瑋可作替補︰「上場波處於膠着狀態時，擺咗陳浩瑋入嚟幫手進攻，令傑志突然間觸摸唔到。其實嗰場每一個人都好攰，當中亦有好多變化，慶幸我哋發揮得好同夠集中，後防又減低到蘇沙嘅作用，呢啲都係關鍵。」

因借用條款所限，慕沙今仗未能倒戈，不過「堅Sir」估計對手會改變踢法，仍然不容易應付，故需要沉着應戰︰「飛馬上場打到加時贏元朗，證明佢哋鬥志同體能兼備。我估計佢都會傾向防守多啲，所以我哋要有耐性同小心啲。」對於巴西射手盧卡斯上仗與艾里奥爭頂時，導致對方右臉顴骨骨折一事，「堅Sir」則透露會向他作輔導︰「其實呢件事令佢有啲陰影，你見佢攞咗黃牌之後好驚啦！本身佢踢法好勇猛，但係咪過勇就難講，不過我亦深信佢份人係明刀明槍，但都要去調整。」

香港飛馬上圈驚濤駭浪下，於加時以5比4擊敗佳聯元朗晉級，主教練文彼得（Peter）坦言勝仗無疑振奮軍心：「之前『菁英盃』表現唔理想，令到士氣比較差。上場對實力唔弱嘅元朗，最後喺加時贏到波，慕沙仲要入4球，對士氣真係好有幫助。」然而，該名巴西前鋒今仗掛免戰牌，預料會由佐佐木周頂替鋒線工作，Peter指出，球隊今場會多利用敵衞身後的缺口進攻，策略上會偏向防守，趁有機會才快速反擊：「對手實力強，但我哋唔會放棄，佢哋谷得前都要小心後面，因為可能畀到啲空位我哋。」他又稱希望在90分鐘內擊敗對手，盡量不與東方打延長戰。
基於對手3名前鋒艾華頓、辛祖及盧卡斯，上場面對傑志展現出其強大侵略性，但文彼得形容「巴西三寶」的默契和盤扭能力並非想像中良好，相信透過收窄他們的活動空間能減低威脅，而陣中球員亦有足夠能力應對。陣容方面，養傷逾1個月的大衞拉菲爾接近康復，今戰或先列後備，中場郭子堦及後衞雷文迪兩人，則分別獲Peter稱讚態度積極和表現優秀，是役有望續任正選。

嘉耀又大傷

Happy

Push

足總盃 「壽星」葉鴻輝：希望快啲回復正常
03月20日(五) 21:35

周六（21日）除了是「足總盃」4強，東方龍獅力爭殺入今季第二項盃賽決賽的大日子外，亦是隊中首號門將葉鴻輝的30歲生日。「阿輝」坦言今年的生日願望非常實際，就是：「希望今次疫情快啲搞掂，所有嘢盡快回復正常！」

將於今年12月7日成家立室的「阿輝」，坦言對最後的「單身生日」沒有太大感覺，也不打算特別去慶祝。「香港呢半年咁，都冇乜心機啦！依家更加，都唔想叫啲朋友冒險啦！香港人已經好攰，希望呢個肺炎同所有唔好嘅嘢快快趣趣消失，等大家可以盡快有番好日子過！」

假如東方龍獅今日再行前一步，便在盃賽方面「叫兩飛」，有望取得近季最佳成績，「阿輝」表示雖然球隊今季人腳變動極大，但經過大半季磨合，以及全隊上下之努力，戰績總算穩步上揚，但若現在便自滿就可能前功盡廢，他說：「就係依家個勢咁好，先要再落多兩錢肉緊，4強可以贏波入決賽，就係我今年最想要嘅生日禮物！」

輝

東方今年要雙冠了

林樂賢：球員需要比賽去進步

預備組聯賽復戰無期，對愉園陣中一眾需要爭取上陣機會的年輕球員來說，是少了藉實戰鍛練、提升狀態的機會，在週五(3月20日)球隊對陣佳聯元朗的熱身賽為球隊射入一球的「01仔」林樂賢就表示：「多踢比賽才可摸索到箇中的模式、養成良好習慣。球員需要比賽才可進步。」

現年18歲的林樂賢，今季曾在菁英杯其中4場分組賽上陣，而在預備組就踢過7場比賽，他跟不少年輕隊友一樣，因為預備組聯賽在疫情下休戰，失去不少比賽機會。在週五的熱身賽，林樂賢獲教練團安排正選上陣踢了半場賽事，並且射入1球。

「雖然預備組比賽水平不及港超，但多踢比賽才可摸索到箇中的模式、養成良好習慣，所以踢預備組聯賽是有助進步，讓我們在超聯應付高強度比賽時更快適應。」他表示「球員需要比賽才可進步」：「比起練習，比賽的壓逼性更高，始終有些經驗、知識要靠實戰才可得到。」

他自評是役其表現不過不失：「球隊首個失球我有責任，因此更想有些貢獻以作彌補，最終射入1球也算略作補償。」

伍件條柒頭又幫人養便宜仔 Stefan Antonic (狄恩嗰仔）入選印尼U19名單

狄恩個仔唔係香港人 ，謝謝

睇唔到

呢個冇所謂啦

而家先知
I weak

差d唔記得

第時可能又有個印尼假鬼上港超

班Kitchild點睇

佢踢傑志u隊都唔突出

個屎暈屍鈍會踢香港定賓狗

🦁 🆚 🦄
1.25 6.50 7.00
🦁 -1.5 1.85 1.92
3.5/4 1.85 1.91

邊個大戶咁重手一買就讓多半球

記得玩遊戲呀

既加番香港好喎

Ivan蛇接受塞爾維亞媒體訪問
內容講述佢執教禾埔同武肺期間嘅經歷
原來香港第一宗武肺確診係住喺佢棟樓度

足球學校收生時，預計唔到個學生未來會代表乜嘢地方比賽

垃圾坡狗係咁上下

oncc有篇野吹奏佐佐木恩晴
btw驚甩絲同佢結婚未

wa diu

香港開電視 Hong Kong Open TV

【由商界走入球圈🥅】
一開頭連足總主席職責係乜都唔知，到後尾出力出錢，揞荷包都揞咗八位數😲！呢十二年嘅球圈生涯，梁孔德先生Bryant究竟經歷咗啲乜🧐？
話明大輝主場，辭鋒銳利嘅大輝梗係唔會咁容易放過嘉賓呢😏！
今時今日，香港足總比賽入場人數連1000都冇，港足排名又跌咗成20名，大輝逼問Bryant對唔對得住球迷同政府呀！？
究竟Bryant點樣回應🥶？留意今晚6點半全新節目《House730至全面搵樓平台特約：大輝主場》啦！

好似幾好睇

頭個兩句好撚串。btw 唔會睇建制狗

有排有執行要求有特區護照先可以係預備組或u隊注冊，搞到四小鬼垃隊港會 d幼幼都取消注冊左一段時間，依家又無左件事

U仔冇所謂啦 咪比d 鬼仔踢下 個班都係香港住

又fake news
咩無咗件事 從來都無咁嘅要求
嗰時只係程序上無交到non-football reasons嚟香港嘅證明 比fifa周到揸正嚟做
條例針對嘅係販賣兒童 唔係代表咩嘅問題 過咗18歲就完全唔使理

係又又又又又fake news

狄恩嗰仔今季有係傑預備組注冊同上陣，係依 3個月無，雖然我無睇過都唔清楚佢咩水平

無女中左
抵撚死

屌你老母狗孔得

呢排睇多咗本地波但係都係唔熟（會睇港隊）
有冇師兄可以輕輕簡介下

唔好睇南區同飛馬

想知啲咩先？
每隊波特點/球星？定係香港足球啲蝦碌業餘柒事？

睇理文大埔傑志

特點啦
雖然FM有玩過港超，但都係唔算太熟悉每一對球隊

冠忠.南區足球會 KC.Southern District Football Club

【主席任波樂無窮嘉賓】

球會主席陳文俊太平紳士今日傍晚6:15將會接受香港電台第一台節目「波樂無窮」擔任嘉賓，暢談球隊近況，大家記得留意。

正

認住我個名

問下點睇知碇論

香港波有好多方面
你想知歷史？恩怨？打氣文化？去邊到睇？球員？

睇多啲和富大埔
聽日就有比賽啦
啲波好有娛樂性

傑志：近年港超台柱，以前俾人叫香港巴塞，不過而家好多時都係畀個波費蘭度自己攪掂
有自己嘅訓練場，青訓喺港超算係做得唔錯，鄭展龍，陳晉一同羅梓駿係而家陣中比較出名同技術好嘅青訓產品
另一個特點係隊波多入籍同假鬼（即係有本地球員身份但係未滿7年踢唔到港隊嘅球員）雖然今季入籍兵數目好似俾富力超越咗
早兩季有亞冠所以大灑金錢請科蘭，唔知係咪洗多咗所以今季外援都係踢過港超嘅舊人
個人建議新球迷想入場可從傑志入手，畢竟球迷夠多夠癲，較有氣氛

理文：今季港超黑馬，教練陳曉明成日喺網上發表對足球戰術同港足發展嘅睇法，所以唔少人睇好/吹奏佢
球隊多逼搶，所以理文啲比賽節奏會比其他港超球隊快，而且進攻都比較悅目，新球迷怕港超節奏太慢可以試下由理文開始睇起
球隊歷史唔算耐，3年以來淨係上季拎過菁英盃，球迷打氣都ok，不過唔知點解好似特別多小朋友

打住兩隊先，好多嘢都係憑印象打，如果想睇戰術嗰啲要靠其他巴打，因為我真係唔識同埋港超好少球隊有明顯戰術

聽日去唔去將軍澳？

建議長追傑志，最少唔會踢踢下散班

畜力R&F：支那球隊
東方：香港球隊但支那資金，曾於亞冠杯出賣香港球迷

流浪：立立+大廚

在上仗足總盃半準決賽以4:1擊敗冠忠南區的和富大埔，今仗乘勝追擊富力R&F，爭取足總盃決賽一張入場券。對於球隊上仗大破冠忠南區，成功晉身足總盃四強，賽後總監兼教練馮凱文坦言該仗賽前沒有想過會取得大勝，認為己隊能夠把握到對手的失誤，才是該仗大勝的關鍵，此外，他亦點名讚揚門將錢兆琛的穩健表現，同時對球隊的整體發揮亦感到滿意。球隊今季與富力R&F曾三度對壘，在聯賽首循環及菁英盃分組賽首循環分別以1:4及3:5不敵富力R&F，菁英盃分組賽次循環則勝2:1，雖然對賽成績不及對手，加上對手的實力較為平均，今仗要爭勝確實不易，但相對比賽壓力會較對手為輕，相信會踢得較放，更易於發揮，在形勢上稍為有利，而球隊上下亦已經準備好應付今場硬仗，只要球員能保持着堅強的鬥志，可給與對手更大的壓力，從而令到對手不易得逞。被問到球隊今戰會否有信心淘汰富力R&F，馮教練表示球隊現時對任何對手也不會太害怕，只不過今仗面對着富力R&F，需要更加集中，而球隊在訓練期間已提升了強度和作出針對性的部署，以應付今仗比賽。

在上仗足總盃半準決賽以4:0淘汰愉園的富力R&F，今仗大軍列陣將軍澳運動場與和富大埔爭奪足總盃決賽一個席位。對於球隊上仗力挫愉園，闖入足總盃四強，教練楊正光賽後指出球隊在上半場需要時間去適應比賽節奏與及在對手的搶逼下踢得有點吃力，尤幸己隊能先開紀錄，其後重拾狀態，有助下半場拉開雙方的比數差距。他對戰果感到相當滿意，但認為部分球員仍未能達到最佳的水平。球隊過去與和富大埔曾三度交鋒，對於對手的踢法已有一定的掌握，亦已釐訂了一套破敵的戰術，雖然球隊在對賽成績方面稍為佔優，整體實力較對手平均，且個人技術亦稍優於對手，或會被看高一線，但教練團認為今仗的對手和富大埔近期演出水準，相信他們已經找到了一套贏波的方法，兩軍之實力旗鼓相當，球隊今仗將備受考驗，絕對不會小覷對手，並會提高警覺，保持專注，避免給對手有機可乘。預料今仗比賽的勝負將會取決於雙方在細節上的發揮與及臨場的表現。

From: HKFA

黃威個目標由以前既外流變左做拎香港足球先生

已更正，感謝東網手足
新link:

樓主pin
DSE就快開考
估計有約3萬考生今年7月25日滿18歲
呼籲大家抽時間去考場派選民登記表格
建議考完主科散場時喺門口派

30/3 中午12:15散場 中國語文 卷一二
31/3 上午11:40散場 中國語文 聆聽卷
2/4 下午 1:00散場 英國語文 卷一二
3/4 中午12:10散場 英國語文 聆聽卷
6/4 中午12:30散場 通識教育 卷一二
7/4 中午12:45散場 數學卷一二

詳細考試日期

試場查詢

建議大家自行
印有QRcode單張
+
派選民登記表格
可循以下途徑索取表格：
1。各區民政事務處

2。公共屋邨辦事處（大家樓下就有）
3。選舉事務處地址：
->香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
->九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

勁 元朗都有戰術嘅 唔想咁悶睇呢3隊都ok 其餘隊都係大斬上前比人追，靠個人能力

【足總盃擂台陣 Vol. 3】
上場「綠戰士」利用四把尖刀擊敗南區晉級，而下一回合將會迎來強敵富力R&F。面對實力強勁嘅對手，「綠戰士亅會使出咩嘢招數應付呢？

足總盃四強賽事
和富大埔 對 富力R&F
日期：2020年3月22日(日)
時間：14:30
地點：將軍澳運動場
*閉門作賽，東網提供直播

#大家再次一齊集氣 #硬撼富力 #打入決賽 #將軍澳足總盃 #小朋友齊踢波 #港超十鬥士 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #大埔對富力

畜力係邪鬼

ching幾有心

葉鴻輝 [GK]
3 迪高 [C]
5 基頓
6 翟廷峯
9 盧卡斯
10 辛祖
11 艾華頓
21 曾錦濤
23 黃威
27 陳浩瑋
33 艾華度

1 梁興傑 [GK]
3 雷文迪
4 米哥加斯洛
5 郭子堦
8 艾華
11 佐佐木周 [C]
13 黃俊皓
15 陳偉豪
17 陳柏衡
21 張志勇
30 大衛拉菲爾

今年回歸堅爸既懷抱反而冇咩正選

東方竟然會擺五個進攻球員

子厚巴算唔算當今binc界kol？

Don’t 慌全攻

大衛拉菲爾

唔緊要，明白的

對面係閪馬咋

傑志呢啲成啲假鬼隊同黑哨隊就咪撚吹奏啦
球迷又成日搞事
輸波老闆又出po屌球證

新年睇港超咪撚睇畜力就得

中國輝12月7結婚

congrats congrats

下面想知更多原因

門票發售
要買水原藍翼與川崎前鋒的主客門票相對容易，開售後過了一段時間仍能買到票，去到拍賣網站叫價亦不會太高。東方主場對川崎前鋒的賽事，前者更低調安排數十名買不到票的日本球迷入場睇波，贏得不少支持。唯獨廣州恆大的主客門票一票難求，開售後極快售罄，網上更炒至不合理的價錢。
在開售東方主場對廣州恆大的門票時，由於沒有限制需港人身份證登記才能購買主場門票(足總事後指東方事前沒有採納此建議)，導致主場區的404張門票被內地球迷搶購了。事後東方宣佈只准有香港身份證或外國護照人士入坐主隊區，但最後經雙方與亞洲足協討論後，持主隊區門票的球迷有內地證件即可坐在客隊區。
旺角場6,664個座位，只會分8%的門票(即533張)給客隊，本來第22至27段為客隊區，剛好是530個座位，足以讓客軍就座。未知是否為了應付多了的404位球迷，比賽當天在廣州恆大的微博看到作客區遷至龍門後的第19至21段，能容納700多個球迷(增加了30%)，變相對方的人數便增加了。
事後東方解釋座位其實沒有增加太多(200個位，30%的上升，多與少球迷自行決定)，同時主隊球迷坐在第22至27段觀賽的角度更好，但卻沒有就此安排的發佈交代更多，香港球迷要看人家的微博才知道消息。明顯地東方又製造了一場公關災難，一而再再而三跪低，解釋只是一場掩飾。
再回帶看作客廣州恆大的門票安排，更是令香港球迷震怒與失望。總監梁守志在一個東方球迷的私人聚會宣佈已購票的球迷無法北上，願意即時退款與賠償三千港元。他指是個人失誤，與人無尤。至今原因未明，但作客情況下竟沒有球迷支持，實在令人失望至極。比賽前一天廣州警方更出公告，指需為入場觀眾進行實名驗證，有內地身份證才可進場，這無疑扼殺球迷北上撐場的機會。
此風波的細節如何，真的要問問梁守志與一眾東方管理層了。事後亦沒有向亞洲足協投訴恆大此安排，樂於接受一眾佛山球迷的打氣。
原文：

依到好多 kitchild

球隊介紹：

傑志： 或稱小傑仔、kidchild ，原因係因為之前個幾年有幾多細佬球迷，之前幾年好L勁，唯一一隊香港球隊係亞冠贏日本球隊，之前引援有科蘭、前德甲兵林志堅、匈牙利國腳華度斯，但近年開始集中用青訓，所以成績不再屈機，但都係前列。踢波比較多控球（本地波泥講）

理文： 或稱大搞隊，初成立志在參與，所以係護級分子，叫大搞隊原因係前季季尾班主放唒風會大搞準備做前列分子，點知上季排尾二（重差過未大搞前），今年先正常翻，依家排緊三甲。*球員好黃

標準流浪：或稱立立隊，香港（舊）兵工廠，以提供上場機會比年輕球員為宗旨，但班費好L少，有球員人工得3k/ mouth, 不過多數係學生先有呢個價，不過孕育左好多香港隊主力球員。會長叫李輝立，我地叫立立。成日玩會藉遊戲，當A係一個球會(下季要降班），B係另一個球會（下季可以留班），A就買左B個球會然後將所有球員/職員轉唒去B, 咁就可以借屍還魂繼續玩

流浪多會籍會徽

pen

2:0

理文教練係 afc做過導師，又稱紙sir
傑志就上面講完無補充
流浪垃隊歷史睇上面#771，今季主場係屯門，近年鄭兆均徐宏傑依 d港腳就係流浪青訓出身

功能組別不了

富力R&F : 支那球隊，大前年突然空降，初頭以支那廣州富力U21 +幾位香港年輕球員為骨幹，無外援，第一就降左班。之後個年開始不斷買入港隊成員，垃圾香港足總又開始比佢簽外援+搬個主場上廣州，成績開始上升。上年開始cls 大量購入港超一線本地球員+引左幾個強援，使左5000萬（港超泥講cls), 不過最後四大皆空。今年繼續買好多人，又買外國國腳、本地年輕新星、香港足球先生、同埋入籍兵

Sorry 有更正

當年聲稱若果無冠就會摺埋隊波
點知最後無冠都唔肯摺埋
畜力食撚屎 唔係收左皮咩

應該都打唔返起了 隨時比堅蛇放棄

東方： 或稱Don’t 慌、彿山龍屍，香港前班霸，香港第一支球隊踢亞冠分組賽（16/17），曾經攻力冠絕港超，後防垃圾，英雄輝長期正選，16/17球季班主係開季前突然撤資，班費稱大縮水、同埋話放棄亞冠資格（由傑志頂上），之後支那彿山資金成功拯救球隊，東方又收翻之前講既野，之後16/17 亞冠1和日本仔其他輸唒，加埋唔比球迷係廣州作客亞冠、亞冠主場對恆大擴大左個作客區，再本地四大皆空，自此因主力老化、引援失敗成為港超中上遊。今年靶心一橫從上季冠軍大埔買唒佢哋主力球員、教練，再瘋狂買人，暫時重回前列位置

大埔：地區球隊，氣氛幾好，lulu 係球迷，前幾年以堅家軍為班底（即係一班球員由細到大都主要跟一個教練叫李志堅），上季成功取得港超冠軍，成為第一個地區球會贏港超。今年主力+教練比其他球員買唒，由一眾失意軍人+上年降班隊作班底，所以依家護緊級。

東方對畜力 好睇了

你當大埔唔存在？

M子會嬲

香港飛馬：中游分子，班費唔差，每年唔知做乜9，降班又輪唔佢，又爭唔到冠軍，每年鍾意係下遊買啲踢得幾好既球員上泥踢，主力成日流失。但今年可能要護級，因為又走主力，又比個新人教練教。班主：羅傑承（羅神），曾入主南華，個陣南華有畢頓、基士文、陳七，曾殺入亞寸拹決賽

南區：大巴球隊，閪波之選，啱啱炒左個主教練，本地球員陣容變化最少，但鍾意打5後衞、拖時間、打反擊，曾經有好多次機會攞冠軍但係可惜佢把握唔到，排近連續大敗兩場，終於炒左個主教練，未知會唔會改過自新唔柏大巴。贊助商：冠忠巴士，會長黃良柏，我地叫無良柏，原因google search就知

飛馬廢到呢隊西波降班啦屌

大埔：真波隊

賽後飛馬主帥文彼得坦言落敗責任在自己，認為球隊輸在下半場失勢：「上半場球隊表現我係滿意，下半場人哋把握力同個人質素比我哋強，抵擋唔住。可能自己準備同處理得唔係咁好，返去要檢討，要好好諗一諗。」

m爺，開聽日嘅live post呀

辭職啦廢西

由上至下都能力有限，唔駛自責

禾南

建議長追南區，英超足球

right, 冇球員發揮根本贏唔到

「堅Sir」就直言無論是對和富大埔還是富力R&F，都要靠球員自己發揮。

咁樣玩鳩d新人

飛馬
有香港首席前鋒 chan7

自動波

Copy

玩埋今年應該有三四隊會應該散班，好大機會包括飛馬，仲邊有得換

肺炎影響再加而家強弱懸殊，真係唔奇

前排壓力大失眠，睇下南區無啦啦瞓著咗

瘋火輪

你隊閪馬今日踢成點大家有眼見

退休啦

葉鴻輝表示今晚會與女朋友食飯。

垃圾閪馬降班啦屌

千其唔好坐入kidchild區 好多白卡佬
識坐一定坐流浪球迷區

艾華頓5比0果球咁撚靚

[東網直播]【足總盃】22/3 14:30 和富大埔 vs 富力R&F 即場討論

🍉 🆚 🐶
3.70 4.00 1.67
🍉 +0.5/+1 1.88 1.89
3.5/4球 1.98 1.8

absolute shit display

飛馬下半場換入前鋒陳肇麒加強攻力，惟此子兩度因執法尺度跟球證庾建峯爭論，先有佐佐木周跳頂後遭吹罰，陳肇麒認為隊友並沒犯規，向球證道：「雙手都冇撳人，依家唔係打羽毛球，咁都吹？」佐佐木周及後再因搶球跟敵軍碰撞，球證再次判罰飛馬，陳肇麒上前稱：「我哋踢走個波先，點會畀牌我哋？」不過，球證庾建峯僅勸籲陳肇麒「走開」，並沒有出示黃牌警告。

霸氣

matchup

飛馬中堅陳偉豪過去在南華曾跟東方射手盧卡斯做隊友，他稱需盡量避免與對方硬碰，並說：「東方進攻配搭強大，但變相防守減弱。我們防線不能縮太後，要在中場開始佈防，若放膽用球，反擊得手不足為奇。」

盧卡斯顆粒無收，他在球證鳴笛後更直衝入會議室，未有拍掌致謝，顯然對自己的表現未感滿意。

而於3月27日的訓練後，控方第二證人於前往教練的車輛時，途中第四被告人走向控方第二證人說“有啲嘢畀你”，控方第二證人問“畀啲乜嘢我？”，第四被告人說“畀返啲錢你”，然後用一個黑色膠袋（證物P22）裝著一些錢，而第四被告人說是“一鈫” ，並把它放入了控方第二證人的背囊內。控方第二證人其後發現是10,000元，並把它交給廉署（證物P26）。

賽後主教練文彼得難掩失落：「上半場球隊踢法以及發揮值得尊重，但對方個人質素以及把握力始終較佳，導致下半場的賽果。」

球隊下場聯賽暫定於26日上演，對手為佳聯元朗，文sir表示當下最重要是休息及調節：「距離下場聯賽日子相近，加上將近季尾，現階段最重要調節體能狀況。」

即係打番第13週？

陣間柒婆會唔會宣佈封番啲康文署場地

李志堅=連登仔

東方今仗正選起用4名外援兼3名入籍兵，李志堅稱是「有能者居之」：「外援也付出了時間成為香港人，今季很多時我都不會用盡外援名額，無分本地或入籍，隊中每個都是好球員，只會考慮位置上需要。」

而家電視台新聞成日報導本地賽事
港超垃圾波強大了

出咗港超快車賽程未？

Now個tg channel都有報導

不反了

足總盃 東方龍獅巴西幫發威！
03月21日(六) 16:34

「巴西幫」大顯神威！協助東方龍獅周六（21日）在「足總盃」4強，以5比0大勝香港飛馬進身決賽。5球入球皆與巴西球員有關，其中28歲翼鋒艾華頓，更以一球「世界波」埋齋，盡顯功架。

自盧卡斯和辛祖季中加盟東方龍獅，陣中屬巴西裔球員增至7人，其中前線由兩位前友會射手，配搭艾華頓組成的「森巴三叉戟」，近幾場賽事頻頻入波，今場5個入球更是「巴西幫」包攬，協助球隊躋身「足總盃」決賽，東方可謂現正颳起一陣「森巴風暴」！至於今場取得2球進帳的艾華頓指出，這幾場大勝的功勞，不僅在於前場3位球員，還歸功於所有球員。他特別指出，「巴西幫」之間的良好關係，的確在賽場上產生不少化學作用，促進隊友之間的默契，才能幫助球隊殺入決賽。

這場5比0的大勝，辛祖和艾華頓均錄得兩個入球，就連後衞基頓也憑一記角球「分一杯羹」。唯獨盧卡斯顆粒無收，他在球證鳴笛後更直衝入會議室，未有拍掌致謝，顯然對自己的表現未感滿意。惟艾華頓為其解畫：「前鋒為入唔到波而感到鬱悶好正常，但今場佢幫我哋喺前場控制個波，製造機會畀我哋入楔係更加重要，我相信佢會為勝仗感到高興。」而「梅開二度」的辛祖，亦讚揚球隊有十分良好的團隊精神，他入球與否只屬次要，更重要是幫助球隊贏波。

懷念贊b

而今場「壽星仔」葉鴻輝賽後亦難掩取勝的喜悅：「自己生日正日贏波係好開心。球隊季前訂立目標，就係想嚟緊下年踢亞洲賽，贏到足總盃就有資格，希望決賽都能夠順順利利贏波。」「阿輝」表示今晚會與女朋友食飯，不會有太特別的慶祝，直言踏入「3字頭」，最大願望就是遠離傷病，延續球員職業生涯。

港超又要收皮？

康文署又close場館

下星期一起封場

正式玩完，聯賽又開唔到，一定趕唔切5月31號前完季

聽日最後一場

康城聯賽正式開league，唔到你唔踢

愉園： 或稱魚丸，紅色資金，以前係代表共匪陣型，好耐之前係港甲勁旅，點知好景不常不停降班，去到丙組（香港最低級數聯賽）就決定砍掉重練，用車路士足球學校青訓做主力，結果每年升班，今年重回港超，陣容踢落唔差，但預咗呢幾年係護級份子

元朗： 白衣球隊，資金經常有限，球迷會係8-10歲小朋友為主，年輕球員為主，但近幾年都可以用有限資全取得卓越成績，主打高壓快容迫槍，隊中有位球員+助教叫法比奧（4X歲巴西入藉兵，元朗靈魂，由前鋒踢到去中堅，未知幾時退休）。前會長係王威信，前元朗區議員，有參與元朗721，依家佢阿哥接手

港超延期定去番將軍澳踢

咁郭sir

郭sir 唔會有事既

寧願聯賽取消都唔要畜力奪冠

康文署再封場？

留名睇十隊罷踢康城超

唔係有c9咩

其實腰斬聯賽唔難，係點決定兩個下年亞洲賽席位麻煩啲
另外亦要決定降班席位，呢樣比較簡單，只要足總決定取消今年降班便可以

腰斬賽季

估唔到會係我地收皮先

淨升唔降，方便埋足腫想整12隊願望

應該要放海外播映權

聯賽腰斬咗，正路都係用返最後排名頭兩隊去踢亞洲賽

啲盃賽全部雙冠軍，大家都有得威，super!

得返兩個可能性
1. 直接完季
2. 康城踢哂佢

全部上燕子崗踢

理撚垃立條柒頭咩
踢多一兩個月啦屌你老母

冇錢出糧就死返落甲組啦

梁狗德睇到我想掟爛電視

💭💭💭💭💭💭💭
係咁聽到呢啲好忟

咩都係大環境，自己做到好少
最好一齊去玩支超

南區下季仲搞

陳文俊明示滿足左南美聰增兵要求但仲係踼埋啲辣殺波

康城盃 is back!

陳文俊未知南區區議會取態，成搞波變數

區議會有權授權團隊搞波，如區議會不授權佢就冇得搞

主教練李志堅在球隊擊敗飛馬後回應，認為這是合法合理的選擇，「我當年在深水埗用全華班，為何他們又不說？

要搞足總杯，決定亞洲賽資格，係腳總 training centre搞，菁英杯，銀牌雙冠軍，取消降班，

如果情況太差封場幾個月可以縮短賽程分爭標組（1-5名），護級組（6-10名賽程取消）, 可以只係踢爭標組d賽程，以爭標組（1-5 名)對賽成績定冠軍，可以減少蓄力優勢，又避免垃隊，王 6c隊等細會因開支增加而不滿

好慘

足總已去信政府要求資助港超球會

政府對比賽不太擔心，但最擔心更衣室出現霧化傳染情況

政府: popo is first priority, and who are u?

今仗東方龍獅用滿4個外援名額，再加上3名入籍兵迪高、基頓及辛祖，被球迷形容為「七鬼陣」，對此東方龍獅教練李志堅回應指：「希望大家不要再談論這件事，踢足球是有能者居之，球員付出這麼多時間成為香港人就是香港人，只要位置上需要，無分入籍、外援還是本地球員都會有機會，對於球迷的評論自己亦未有理會。」談及今場賽事，堅sir稱：「對方的部署與預期接近，都是主要打反擊，幸好是我們先取得入球。今仗第2、3球是關鍵，領先優勢擴大令中後段可以踢得較輕鬆，不過最滿意都是近兩場都可以保持不失球。」

香港飛馬今仗慘吞「5蛋」，球隊教練文彼得認為不是球員的問題：「上半場球隊的表現是滿意，但下半場有點失色。其中是我要檢討而非球員，自己在準備上有不足，這點接下來要想清楚。

人地打防反
買個major 返嚟托

堅蛇話至少我冇用假鬼

此外，今天亦是東方門將葉鴻輝，他踏入30歲生日，以一場大勝及連續兩場不失球慶生。比賽閉門進行期間，在球場外鐵欄觀戰的數名東方球迷，亦特意為這名港足門神唱生日歌。阿輝賽後表示，很開心能夠在生日正日贏波，踢了13年職業聯賽的他，過去多年生日多是代表港足出外比賽，今年終可留港，透露今晚會跟未婚妻吃飯慶祝：「今晚不會去太多人的地方聚會，今年願望希望身體無病無痛，可以繼續踢耐點。」

足總盃冠軍將奪下季亞洲賽資格，東方離目標只差一步，球隊對上一次參加亞洲賽，已是2018年1月的亞冠外圍賽次圈。阿輝稱這是球隊今季目標：「由首圈到4強，3仗顯示了球隊邁向目標的決心，連續零失球對強隊亦很重要。」東方主教練李志堅亦滿意球隊不失球：「球會老闆都願意投資時，這（亞洲賽）是想見到的事，但現在革命尚未成功。」東方今仗正選起用4名外援兼3名入籍兵，李志堅稱是「有能者居之」：「外援也付出了時間成為香港人，今季很多時我都不會用盡外援名額，無分本地或入籍，隊中每個都是好球員，只會考慮位置上需要。」

難得嘅係major踢呢隊閪波都咁多波入

有人講喎

Major 算係咁啦

球會嘅宗旨就係爭取好成績
用到嘅點解唔用
陳曉明而家都唔敢講咩入籍同假鬼啦
自己都用列斯奧同梁嘉恆

之前狂刷未成材的牙琛

仲爭個igor

李志堅指自己太遲組軍，一切非盡是我的計劃

如果玩斬major好洗好用架

球員本身勁

真·堅家軍難道係七鬼陣

出埋王力威同奧利華做九鬼陣

堅家軍(究極體)

冇tiger?

阿帥呢

死全家啦

唔沖涼都霧化？

勞高應該好快會回家
艾華度、肥9、艾華頓睇個勢都會留夠7年
阻止畜力靠堅爸

咁最廢係佢要求要啲咁既人

仲有利馬

今日隱咗型

全巴西呢下難得

支持試多啲奧利華
好過梁大佬唔上唔落，唔會入到港隊

叫左佢剷頭架啦

WW(軍裝頭)係堅勁

阻止完之後入主畜力

足總盃 和富大埔硬撼富力Ｒ＆Ｆ
2020年03月21日 20:15

足總呈獻「足總盃3月閉門直播」，周日(22日)於將軍澳運動場續演4強大戰，由和富大埔火拚聯賽「1哥」富力R&F。大埔自2月起全面回勇，新加盟南韓強援金承龍逐漸與隊友建立默契；富力對錦標充滿飢渴感，離決賽只差一步，自然不敢怠慢，那隊能闖入決賽與東方龍獅爭冠，球迷拭目以待！（東網周日下午2時30分直播）

富力R&F暫時除於聯賽高踞榜首外，「足總盃」更殺入4強，甚有機會首次躋身決賽，主教練楊正光表示：「『足總盃』係我哋目標，大家都好重視，好希望球隊可以首度入決賽。依家一周一賽，對我哋嚟講係好事，好在踢咗幾場比賽，大家狀態都冒升，兩個比賽都想得到（冠軍）。」

富力8強戰以4比0淘汰愉園一役，展現強大火力，射手基奧雲尼更大演帽子戲法，然而「楊Sir」認為仍有加強空間：「上場對方縮得好後，我哋頭30分鐘有啲『老鼠拉龜』，今場希望改善進攻上嘅不足。」對手大埔表現回升有目共睹，「楊Sir」坦言不會輕敵：「今場肯定難打，但我哋知道佢哋邊方面有改善，會作針對性部署，尤其佢哋反擊、角球同罰球呢幾方面，我哋都要防備。」他強調球隊除林志堅外，現時接近「夫添」狀態，絕對有信心晉級。

和富大埔自助教艾雲（Ivan）加入教練團後漸入佳境，上圈以4比1淘汰冠忠南區贏盡掌聲，惟他將功勞歸功全隊：「足球唔係魔法，唔能夠短短時間就做到，要靠大家努力，大埔係一個團隊，有批好球員一齊慢慢建立。」面對各項賽事轟入62球的富力，Ivan明言已洞悉對方弱點：「後防相對下屬於富力弱點，加上佢哋錯失咗『菁英盃』，『足總盃』一定志在必得，壓力喺佢哋嗰邊。」

大埔上月曾在「菁英盃」2比1擊敗富力，有指富力該仗未全力應戰，大埔才有機可乘。Ivan反駁指對手伊高沙托尼及利安高等外援悉數上陣，但都未能攻破大埔：「我哋唔會刻意死守，會堅持自己嘅打法，務求躋身決賽！」陣容方面，麥保美刑滿解禁，而陸平中接近全面康復，有望正選把關。

希望大家不要再談論這件事
721

「『儍邦』！『儍邦』！」喺0321「足總盃」四強戰東方龍獅5比0擊敗香港飛馬之後，當東方龍獅職、球員見到「司徒大導」攞住獎座同滴雞精埋去嗰陣，不斷叫住梁振邦嘅花名「儍邦」，猛問係唔係「儍邦」3奪「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。結果，「司徒大導」搵咗「儍邦」頒獎座同滴雞精畀呢場嘅MOM、入咗兩球嘅辛祖。

「我好開心，同隊友配合愈嚟愈好，最緊要係球隊嘅表現亦不斷進步緊。隊友喺場上面對我嘅幫助好大，有佢哋我先可以不停取得入球。多謝我嘅隊友！」今季第一次成為MOM嘅辛祖咁講。

最後，一向同老婆Maiana十分甜蜜嘅辛祖，不忘藉啲意冧吓另一半，佢話：「我老婆佢每日都會鼓勵我，源源不絕畀我力量，有佢先有我。」嘩！大佬呀！你咁會畀到做人老公嘅好大壓力o架，何必呢?

玩撚得起咩閒閒地中超護級都要洗成億

套野剪到啲節奏好急
林大輝講到好似背稿咁好奇怪

得半個鐘

做字幕嗰個係咪讀心師？
點解可以咁多💭💭💭

一個Chinese Virus 已經唔洗踢啦

冠忠南區陳文俊今日上波樂無窮接受訪問，以下為訪問重點
本來星期二會再次開會，再討論未來安排，當時大家都認為會向好發展，唯獨近期再次惡化，他認為球季最終腰斬 (個人想法，因為再次封場下衹有足總場選擇，是大家都唔願意嘅，但如無意外足總應收到政府指示，因此會靜心等候星期二安排)
沒有冠軍的確失望，但冇辦法，事與願違，有方向，可以回饋贊助商或球會，但最近大敗管理層已看見問題嚴重性。陳文俊主席一直信任教練團隊，絕對支持任何踢法，但未必得到球迷一致支持，應給予時間大家看清楚
為何換教練？
球會已幾乎沒有冠軍可爭奪 (菁英盃除外)，認為此時應開始調整而下季開始才進行調整，如打法，重用年青球員等
五年的確係由冠忠出錢，但基本上其他事務都沒有理會。球會信任教練團隊專業意見，因此才合作4年半，每季結束都會接受教練團專業意見作調整如引入球員甚至助教，誠意不用懷疑，衹不過效果不好。此時做決定不是貿貿然而是經過深思熟慮，既然現階段看不到突破，再過兩三年球迷唔覺得悶贊助商都會，不如現階段作一個開心的了斷令大家好過。用兩三個月為下季舖路
冼家裕此時鬆一口氣，因為意味住南區下季繼續，至少不再令謠言滿天飛。陳文俊補充自己未知南區區議會取態，或成搞波變數。事實上自己同贊助商並沒有約定會搞幾多年，他們以往是生意伙伴，因此互相信任，但事實上五年計劃並沒有簽訂一張合約，希望唔會受其他因素影響而繼續
區議會通常授權一個團體搞波，2003年區議會授權南區康樂體育促進會負責，但區議會可以授權此團體負責，若區議會不授權，陳文俊都冇辦法。
若下季唔打，則仲有更多問題處理，如升降制度，亞洲賽安排。之前開會避談，因為大家都向好方面諗，可以閉門作賽處理就閉門作賽處理，而且有太多利益團體處理，未必會有100%接受方案，因此會有較多爭拗
足總已去信政府要求資助港超球會，令各行各業都可以得到資助，香港搞波都係行業，衹不過長期蝕本而已

#冠忠南區 #港超聯

邊到有重溫？

香港開電視

下集梁守志係咪要屌返梁孔德

唔爭在買埋保羅

通常結果會係
堅爸聯賽後上奪冠成功阻止畜力
當大家既興奮又期待咁慶祝嘅時候
堅爸再次擊敗畜力攞埋足總盃

當大家打完飛機
就發現畜力以聯賽亞軍身份踢亞協

蘇沙 費7 勞高 all go 堅堅 la diu

你當小傑仔、大搞隊流架

估唔到之前讀英中果 d球迷 ies又幾有深度，topic係從傑志足球會發展看全球化對足球發展的影響，唔係得堆 kidchild

Link

等緊 av堅，紙 sir諗到新戰術

得傑志先叫做有正常規模發展
其他想做都難寫

傑志和與董之英紀念中學與辨「職業足球培育計劃」也有助青少年得到更優質的教育質素

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (72)

疫情影響康文署準備封場 足總周一周二開會謀對策
巴士的報2020年03月21日 (07:13 下午)
因為有普通市民在體育館感染，康文署準備在周一封場。

新冠肺炎持續影響香港市面環境，香港時間周六(3月21日)下午再有新聞傳出，有染病的普通市民出現在體育館，加上近日輸入個案倍增，特首林鄭月娥宣布最新防疫措施。康文署旗下球場在周一(3月23日)再次關閉，足總將開會商討各種對策。

周六下午足總盃4強，東方龍獅在將軍澳運動場閉門作賽踢足總盃4強，以5：0大炒香港飛馬入決賽，為今日30歲生日的門將葉鴻輝送上賀禮。

周六足總盃4強，東方5：0炒飛馬入決賽。 足總圖片

只是，周六黃昏傳來壞消息，因為新增的新冠肺炎確診個案影響，康文署將在周一(3月23日)再次關閉旗下康文設施。足總主席貝鈞奇表示正在等待康文署的通知，而足總將會在周一、二(3月23日及24日)分別召開董事會及港超聯會議，商討疫情下的應對方法。

貝鈞奇表示，周一、二的會議都很重要：「周一是董事局開會，傾談多個話題，包括如果經濟收縮之下，贊助商會否有變化，如果處理不好可能會有骨牌效應。此外，和政府的新五年計劃也要跟進。」

足總主席貝鈞奇周六出席活動。 本網記者攝

此外，周二的港超聯會議原本是傾談今季餘下港超聯賽事安排，只是在最新的變化之下，今季到底如何收科難以預計。港超聯球隊冠忠南區主席陳文俊在周六接受電台訪問，他預計最壞情況是聯賽可能腰斬，但如果決定不完成今季賽事，到底來屆亞洲賽資格如何決定，需要足總及各隊再去商量。

你仲有keep

係

睇埋聽日嗰場係咪冇啦？

2019-2020港超可能變2019-2021港超

聽到響樽蠔個朵咁響就知啦

有撚戰術咩，落到球場自動波啦

🍉 🆚 🐶
5.50 5.50 1.33
🍉 +1/+1.5 2.05 1.75
3.5/4球 1.80 2.00

壽星葉鴻輝助東方闖足總盃決賽

【明報專訊】東方龍獅昨在足總盃4強閉門出戰，憑辛祖及艾華頓各梅開二度，終以5：0大勝香港飛馬，今季繼高級組銀牌後再闖盃賽決賽。門將葉鴻輝昨踏入30歲生日，亦以連續兩場零失球贈興。

5蛋大炒飛馬
葉鴻輝以一場大勝及連續兩場不失球贈興，比賽閉門期間，在場外隔着鐵欄觀戰的數名東方球迷，特意為這名港足門神唱生日歌。阿輝征戰職業聯賽13年，過去生日多是代表港足出外比賽，今年終可留港，透露會跟未婚妻吃飯慶祝：「今年願望希望身體無病無痛，可繼續踢耐點。」

足總盃冠軍將獲下季亞洲賽資格，東方對上一次參加亞洲賽，是2018年1月亞冠盃外圍賽次圈。阿輝稱，這是球隊今季目標：「由首圈到4強，球隊在3仗展示邁向目標的決心。」

東方的決賽對手，將會是今午和富大埔對富力R&F之勝方。大埔在35歲韓籍翼鋒金承龍季中加盟後，已一個月保持不敗。而富力主帥楊正光則說，期望盡快入局搶攻，同時會提防對手反擊及死球攻勢；而富力中場林志堅或因傷缺陣。

From: 明報

如果要腰斬 不如即時踢埋銀牌同足總杯決賽 冠軍就有亞洲賽資格 聯賽同菁英杯就無冠軍

至於升降班 下季仲有10隊球隊有資金再作打算啦

afc畀唔畀兩個盃賽冠軍打亞洲賽都成問題

記得玩遊戲啦

取消降班 大家都開心
甲組邊隊想升咪自己申請 仲好

其實升降問題不大，反正成日都唔跟規矩架啦

【麥保美回歸！】
那個名為 "Petit" 嘅男人回來了！雖然佢上場就要坐波監，但係佢仲依然狀態十足。而訪問期間，麥保美亦都不禁向喺隔離騷擾訪問嘅星耀，講出一句地道嘅廣東話...

#petitisgod #懷疑緊佢係咪識得影分身之術 #大家一齊集氣 #打入決賽 #將軍澳足總盃 #小朋友齊踢波 #港超十鬥士 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #大埔對富力

如果腰斬
我覺得極其量只會比足總盃冠軍拎亞洲賽資格
AFC角度好難兩個盃賽
每個每隊踢四場就有亞洲賽資格
而今季聯賽踢得一半又無邊隊有明顯優勢
下年仲可能出三隊
分分鐘用返18-19成績出隊算數
即係大埔+傑志+今年足總盃冠軍

如果都傾唔掂
甚至可能用埋AFC Club ranking分位
即係傑志+大埔+東方
呢三隊踢得較多亞洲賽既隊

富力：即係恰鳩我啫

🍉 🆚 🐶
5.75 4.75 1.40
🍉 +1/+1.5 1.90 1.90
3.5/4球 1.78 2.02

大埔落飛

其實依個方法睇落都幾好
總之咪比畜力踢就乜都得

唔用FTC而腰斬
係咁ga喇
反正東方都入左足總盃決賽
畜力suppose未可以踢亞洲賽
咪東傑埔算數

我自己認為最好球會肯妥協 用FTC都踢晒餘下賽程 咁樣會較公平

理文可能會嘈既
都入左銀牌決賽
問題係銀牌本身就無預有亞洲賽
隊隊踢既取態都唔同
所以腰斬下我覺得東傑埔係比較少爭議既選擇
關鍵只係邊隊亞冠邊隊亞協

呢個一定係最好既option
係驚球員中左招
咁就玩撚完

流汗小編：本球迷會發現，中國球員姬向(唔識打)已正式被消失於足總網站、標準流浪的球員分頁，標準隊因此成功維持每年「雞外援」的傳統，R.A.P

#為標準流汗 #光復標準流浪革命 #你為香港足球做過啲乜嘢

突發：黃威同條女喺第一城三哥食緊野

總之唔係畜力踢就得

其實全世界聯賽都停曬咁滯 諗咁多做乜

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年3月）

下載：

安裝/匯入指南：

註1：PS4版不設排陣時顯示的球員頭像
註2：PC版其實都可以用，但未必會同之後推出有香港隊嘅PC版Mod兼容

公道！

人地食野關你咩事

港超領先世界你唔係唔知
外國未閉門作賽前我地就已經有康城盃

如果我南華係到

睇錯同十三哥食嘢

保送畜力入決賽

Mola mola

廢中救返十二碼算啦

姬向(唔識打)分分鐘中左武肺都冇人理

會唔會焗住搞康城聯賽

和富大埔 啪啪 啪啪 啪

再嘈出古斯美

一開始上力就後備都冇

但啲隊覺得自己係職業球隊 喺訓練場踢比賽好羞家呀嘛 到時又會話人地英超都唔會咁做 但又唔諗下自己啲人幾時完約

古斯美感覺唔太勁

又老，之前踢蒙古聯賽似係買保險多

今日係畜力企

依個方法好

屌你老母12碼呀

覆錯po

好過唔轉既

LUUUUUUUUUUUGGGGGGOOOOOOOOOO
2:1

F

大埔軍醫有正面相未